# Korean translations for opensuse-i package.
# Copyright (C) 2014 SuSE Linux Products GmbH, Nuernberg
# This file is distributed under the same license as the opensuse-i package.
# Automatically generated, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: auth-server.ko.po\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-08-25 18:36+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-10-10 13:28+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.4\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"

#. Command line help text for the Xldap-server module
#: src/clients/auth-server.rb:37
msgid "Configuration of Authentication server"
msgstr "인증 서버 구성"

#: src/clients/auth-server.rb:49
msgid "Enable/Disable the service"
msgstr "서비스 활성화/비활성화"

#  Progress stage
#: src/clients/auth-server.rb:53
msgid "Add a new database"
msgstr "새 데이터베이스 추가"

#: src/clients/auth-server.rb:60
msgid "Show a list of currently available databases"
msgstr "현재 사용가능한 데이터베이스의 목록 표시"

#  Commandline option help
#: src/clients/auth-server.rb:64
msgid "Show a list of currently configured schemas"
msgstr "현재 설정된 스키마의 목록 표시"

#: src/clients/auth-server.rb:68
msgid "Add a schema to the list"
msgstr "목록에 스키마 추가"

#: src/clients/auth-server.rb:72
msgid "Enable the service"
msgstr "서비스 활성화"

#: src/clients/auth-server.rb:73
msgid "Disable the service"
msgstr "서비스 비활성화"

#: src/clients/auth-server.rb:75
msgid "Database type (\"hdb\" or \"bdb\")"
msgstr "데이터베이스 종류 (\"hdb\" 또는 \"bdb\")"

#  Progress stage
#: src/clients/auth-server.rb:79
msgid "Base DN for the database"
msgstr "데이타베이스용 베이스 DN"

#  RichText label
#: src/clients/auth-server.rb:83
msgid "DN for the administrator login"
msgstr "Administrator 로그인용 DN"

#  push button label
#: src/clients/auth-server.rb:87
msgid "Administrator password"
msgstr "Administrator 열쇠글"

#  Progress stage
#: src/clients/auth-server.rb:95
msgid "Directory for the database"
msgstr "데이타베이스용 디렉터리"

#  Table header item - DNS key listing
#  _("Type"),
#  Table header item - DNS key listing
#  table header
#: src/clients/auth-server.rb:98
msgid "File"
msgstr "파일"

#: src/clients/auth-server.rb:99
msgid "Position"
msgstr "위치"

# src/isdn/complex.ycp:263 src/modem/complex.ycp:205
#. map<string, any> edb = LdapServer::ReadDatabase();
#. y2milestone("DBs: %1", edb);
#.
#: src/clients/auth-server.rb:192
msgid "No base DN provided\n"
msgstr "제공되는 베이스 DN 없음\n"

#: src/clients/auth-server.rb:209
msgid "Database cannot be created when the service is not enabled"
msgstr "데이터베이스는 서비스가 비활성화 되었을 때 생성할 수 없음"

#. y2milestone("db-options : %1", db);
#: src/clients/auth-server.rb:219
msgid "Error while adding the database"
msgstr "데이터베이스를 추가하는 중에 오류"

#. error popup
#. error popup
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:58
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:228
msgid ""
"The LDAP database has already been created. You can change the settings "
"later in the installed system."
msgstr ""
"LDAP 데이터베이스는 이미 생성되었습니다. 설치된 시스템에서 나중에 설정을 변경"
"할 수 있습니다."

#. y2error( "sysconfig var is '%1'", SCR::Read( .sysconfig.openldap.OPENLDAP_REGISTER_SLP ) );
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:101
msgid "[root password]"
msgstr "[루트 열쇠글]"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:103
msgid "[manually set]"
msgstr "[수동으로 설정]"

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:106
msgid ""
"Unable to retrieve the system root password.  Set an LDAP server password to "
"continue."
msgstr ""
"시스템 루트 열쇠글을 검색할 수 없습니다. 계속하려면 LDAP 서버 열쇠글을 설정하"
"세요."

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:112
msgid "Setting up LDAP Master Server:"
msgstr "LDAP 마스터 서버 설정 중:"

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:114
msgid "Setting up standalone LDAP Server:"
msgstr "독립 실행형 LDAP 서버 설정 중:"

#  text entry label
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:121
msgid "Base DN: "
msgstr "Base DN: "

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:125
msgid "Root DN: "
msgstr "Root DN: "

#  PasswordEntry label
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:128
msgid "LDAP Password: "
msgstr "LDAP 열쇠글:"

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:135
msgid "Setting up LDAP Slave Server"
msgstr "LDAP 슬레이브 서버 설정 중"

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:143
msgid "Provider: "
msgstr "서비스 제공자:"

#  item of menu button
#. all known interfaces for testing
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:185
msgid "Open Port in Firewall"
msgstr "방화벽 포트 열기"

#  encryption type
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:188
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:203
msgid "YES"
msgstr "예"

#  DN is a X509 property called "Distinguised Name". Probably not
#  translatable. 'N' stands for new.
#  'N' stands for new.
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:190
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:204
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:212
msgid "NO"
msgstr "아니요"

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:194
msgid "Firewall is disabled"
msgstr "방화벽은 비활성화 되어있음"

#  progress stage
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:200
msgid "Register at SLP Daemon: "
msgstr "SLP 데몬에서 등록:"

#  check box
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:212 src/modules/AuthServer.pm:2192
msgid "Start LDAP Server: "
msgstr "LDAP 서버 시작:"

#. Rich text title for LdapServer in proposals
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:253
msgid "OpenLDAP Server"
msgstr "OpenLDAP 서버"

#. Menu title for LdapServer in proposals
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:257
msgid "Open&LDAP Server"
msgstr "Open&LDAP서버"

#. translators: error popup before aborting the module
#. translators: error popup before aborting the module
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:280
#: src/include/auth-server/complex.rb:53
msgid ""
"The package '%1' is not available.\n"
"YaST2 cannot continue the configuration\n"
"without installing the package."
msgstr ""
"'%1' 꾸러미를 사용할 수 없습니다.\n"
"이 꾸러미를 설치하지 않으면 YaST2에서 구성을\n"
" 계속할 수 없습니다."

#. translators: error popup before aborting the module
#. translators: error popup before aborting the module
#: src/clients/auth-server_proposal.rb:291
#: src/include/auth-server/complex.rb:64
msgid ""
"YaST2 cannot continue the configuration\n"
"without installing the required packages."
msgstr ""
"YaST2는 필요한 꾸러미 설치 없이는 \n"
"구성을 계속할 수 없습니다."

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:309
msgid ""
"OpenLDAP Replication Setup failed. Reconfigure after the installation has "
"finished."
msgstr "OpenLDAP 복제 설정에 실패했습니다. 설치가 완료된 후 재구성하십시오."

#: src/clients/auth-server_proposal.rb:344
msgid ""
"OpenLDAP Server: Common server certificate not available.\n"
"StartTLS is disabled."
msgstr ""
"OpenLDAP 서버: 일반 서버 인증서를 사용할 수 없습니다.\n"
"StartTLS가 비활성화됩니다."

#. Command line help text for the Xldap-server module
#: src/clients/openldap-mirrormode.rb:36
msgid "Configuration of OpenLDAP MirrorMode replication"
msgstr "OpenLDAP MirrorMode 복제 구성"

#  translators: error message
#. Start new config wizward
#: src/include/auth-server/complex.rb:106
msgid "Existing configuration detected."
msgstr "기존 구성이 감지되었습니다."

#: src/include/auth-server/complex.rb:107
msgid ""
"You have an existing configuration, but the LDAP server is currently not "
"running.\n"
"Do you want to start the server now and re-read its configuration data or do "
"you \n"
"want to create a new configuration from scratch?"
msgstr ""
"기존 구성이 있지만 LDAP 서버는 현지 실행 중이 아닙니다.\n"
"서버를 지금 시작하고 구성 데이터를 다시 읽거나 스크래치로부터 새 구성을\n"
"생성하시겠습니까?"

#: src/include/auth-server/complex.rb:112
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:202
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#  dialog label
#: src/include/auth-server/complex.rb:114
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:203
msgid "New Configuration"
msgstr "새 구성"

#. Start new config wizward
#: src/include/auth-server/complex.rb:134
msgid "Migrate existing Configuration"
msgstr "기존 구성 마이그레이션"

#: src/include/auth-server/complex.rb:135
msgid ""
"Your system is currently configured to use the configuration file\n"
"/etc/openldap/slapd.conf. YaST only supports the dynamic configuration\n"
"database of OpenLDAP (back-config). Do you want to migrate your existing\n"
"configuration to the configuration database?\n"
msgstr ""
"시스템이 현재 구성 파일\n"
"/etc/openldap/slapd.conf를 사용하도록 구성되었습니다. YaST는 OpenLDAP의\n"
"동적 구성 데이터베이스(back-config)만 지원합니다. 기존 구성을 구성 데이터베이"
"스로\n"
"마이그레이션하시겠습니까?\n"

#  translators: error message
#: src/include/auth-server/complex.rb:148
msgid "Migrate existing configuration"
msgstr "기존 구성 이행"

#  radiobutton
#: src/include/auth-server/complex.rb:151
msgid "Create a new configuration from scratch"
msgstr "스크래치로부터 새 구성 생성"

#. LdapServer summary dialog caption
#: src/include/auth-server/complex.rb:231
msgid "Authentication Server Configuration Summary"
msgstr "인증 서버 구성 요약"

#. heading for all dialogs
#. FIXME: adapt to your needs
#. Initialization dialog caption
#. Initialization dialog caption
#. Initialization dialog caption
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:32 src/include/auth-server/wizards.rb:52
#: src/include/auth-server/wizards.rb:122
#: src/include/auth-server/wizards.rb:205
#: src/include/auth-server/wizards.rb:298
msgid "Authentication Server Configuration"
msgstr "인증 서버 구성"

#  Translators: dialog caption
#. *********************
#. * dialog functions **
#. ********************
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:48
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#  check box
#. list of valid encoding methods for password inputs, used by add database and edit database
#. dialogs
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:52 src/include/auth-server/widgets.rb:40
msgid "&Start LDAP Server"
msgstr "LDAP 서버 시작(&S)"

#  progress stage
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:77 src/include/auth-server/widgets.rb:59
msgid "Register at an &SLP Daemon"
msgstr "SLP 데몬에서 등록(&S)"

#  check box
#. `HWeight(1, `PushButton( `id( `pb_interface_ldaps), "Interfaces ...")),
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:88 src/include/auth-server/widgets.rb:127
msgid "Firewall Settings"
msgstr "방화벽 설정"

#  service sttus - label
#. create new item
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:198
msgid "The LDAP Server is not running."
msgstr "LDAP 서버가 실행 중이 아닙니다."

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:199
msgid ""
"Do you want to start it now to re-read its configuration data or do you want "
"to create a new configuration from scratch?"
msgstr ""
"지금 시작하여 구성 데이터를 다시 읽으시겠습니까, 아니면 처음부터 새 구성을 만"
"드시겠습니까?"

#. get helps page
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:227
msgid "help page for item <b>"
msgstr "항목의 도움말 페이지 <b>"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:228
msgid "</b> not available"
msgstr "</b> 사용 불가능"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:327
msgid "Server Type"
msgstr "서버 종류"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:338
msgid "Stand-alone server"
msgstr "독립 서버"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:346
msgid "Master server in a replication setup"
msgstr "복제 설정의 마스터 서버"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:354
msgid "Replica (slave) server.\n"
msgstr "복제(종속) 서버.\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:355
msgid "All data, including configuration, is replicated from a remote server."
msgstr "구성을 포함한 모든 데이터가 원격 서버에서 복제됩니다."

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:386
msgid ""
"YaST was not able to determine the fully qualified hostname of this\n"
"computer. \n"
msgstr ""
"YaST에서 이 컴퓨터의 정규화된 호스트 이름을\n"
"확인할 수 없습니다. \n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:389
msgid "Setting up a replication master is currently not possible."
msgstr "현재 복제 마스터를 설정할 수 없습니다."

#  dialog label
#. Button text
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:452
msgid "&Advanced Configuration"
msgstr "고급 구성(&A)"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:464
msgid "Kerberos Authentication"
msgstr "Kerberos 인증"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:467
msgid "&Enable Kerberos Authentication"
msgstr "Kerberos 인증 활성화(&E)"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:494
msgid "Basic Kerberos Settings"
msgstr "기본 Kerberos 설정"

#. TextEntry label: "Realm" is a typical kerberos phrase.
#. Please think twice please before you translate this,
#. and check with kerberos.pot how it is translated there.
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:502
msgid "R&ealm"
msgstr "Realm(&E)"

#. abort?
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:563
msgid ""
"The package '%1' is not available.\n"
"YaST2 cannot enable Kerberos\n"
"without installing the package."
msgstr ""
"'%1' 패키지를 사용할 수 없습니다.\n"
"패키지를 설치해야 YaST2에서 Kerberos를\n"
"활성화할 수 있습니다."

#. caption
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:595
msgid "Advanced Kerberos Configuration"
msgstr "고급 Kerberos 구성"

#. tree widget label
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:623
msgid "Advanced &Options"
msgstr "고급 옵션(&O)"

#  header label
#  label widget
#. label widget
#. header label
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:637
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:729
msgid "Current Selection: "
msgstr "현재의 선택: "

#. tree widget headline
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:789
msgid "Configuration:"
msgstr "구성:"

#. ############## input handler ################
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:913
msgid "LDAP Authentication failed. Try again?\n"
msgstr "LDAP 인증에 실패했습니다. 다시 시도하시겠습니까?\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:914
msgid "Error message: "
msgstr "오류 메시지:"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:946
msgid "Create new account in the first database"
msgstr "첫 번째 데이터베이스에서 새 계정 생성"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:960
msgid "User Id"
msgstr "사용자 ID"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:967
msgid "Container Object"
msgstr "컨테이너 객체"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:973
msgid "Browse"
msgstr "찾아보기"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:980
msgid "Generate a Random Password"
msgstr "비밀번호 무작위 생성"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:992
msgid "Use the \"cn=config\" Account for Replication"
msgstr "복제에 \"cn=config\" 계정 사용"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1007
msgid "Configure Account for Replication"
msgstr "복제할 계정 구성"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1057 src/modules/LdapDatabase.rb:914
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1173
msgid "is not a valid LDAP DN"
msgstr "은(는) 잘못된 LDAP DN 입니다."

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1068 src/modules/LdapDatabase.rb:1679
msgid "Password"
msgstr "열쇠글"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1073
msgid "Validate Password"
msgstr "비밀번호 검증"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1093
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1565
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:910
#: src/include/auth-server/widgets.rb:424
msgid "Enter a password"
msgstr "비밀번호 입력"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1101
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1570
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:916
#: src/include/auth-server/widgets.rb:435
msgid "The passwords you have entered do not match. Try again."
msgstr "입력한 비밀번호가 일치하지 않습니다. 다시 시도하십시오."

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1131
msgid "Provider Details"
msgstr "공급자 세부 사항"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1139 src/modules/LdapDatabase.rb:1607
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1702
msgid "Protocol"
msgstr "프로토콜"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1146
msgid "Provider Hostname"
msgstr "공급자 호스트 이름"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1153 src/modules/LdapDatabase.rb:1624
msgid "Use StartTLS"
msgstr "StartTLS 사용"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1162
msgid "Administration Password for the \"cn=config\" Database"
msgstr "\"cn=config\" 데이터베이스의 관리 비밀번호"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1171
#: src/include/auth-server/widgets.rb:261
msgid "C&A Certificate File (PEM Format)"
msgstr "CA 인증서 파일(PEM 형식)(&A)"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1174
#: src/include/auth-server/widgets.rb:264
msgid "Bro&wse..."
msgstr "찾아보기(&W)..."

# src/isdn/complex.ycp:111
#. file selection headline
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1231
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:567
msgid "Select CA Certificate File"
msgstr "CA 인증서 파일 선택"

#. ****************************
#. * tls handlers
#. ***************************
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1237
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:458
msgid "Select a Valid CA Certificate File"
msgstr "유효한 CA 인증서 파일 선택"

#. Doing these checks during installation will
#. most probably fail
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1277
msgid ""
"Failed to open connection to the \"cn=config\" database on the provider "
"server.\n"
msgstr ""
"공급자 서버의 \"cn=config\" 데이터베이스에 대한 연결을 열지 못했습니다.\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1280
msgid ""
"Verify that the provider server allows remote connections to the \n"
"\"cn=config\" database and that you entered the correct password.\n"
msgstr ""
"공급자 서버에서 \n"
"\"cn=config\" 데이터베이스에 대한 원격 연결을 허용하는지, 올바른 비밀번호를 "
"입력했는지 확인하십시오.\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1287
msgid "The following error messages were returned:"
msgstr "다음 오류 메시지가 반환되었습니다."

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1302
msgid "An error occurred while verifying the TLS/SSL configuration."
msgstr "TLS/SSL 구성을 확인하는 중 오류가 발생했습니다."

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1314
msgid "Do you want to import a different CA/Server Certificate?"
msgstr "다른 CA/서버 인증서를 임포트하시겠습니까?"

#. Check if the syncrepl config of cn=config makes sense
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1325
msgid "The replication configuration on the provider server is missing.\n"
msgstr "공급자 서버의 복제 구성이 누락되었습니다.\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1328
msgid "Click Continue to create it now."
msgstr "지금 생성하려면 [계속]을 클릭하십시오."

#. this test needs only be done in a non-MirrorMode setup
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1380
msgid ""
"The replication configuration on the master server indicates that\n"
"it is already acting as a replication consumer.\n"
msgstr ""
"마스터 서버의 복제 구성에서\n"
"복제 소비자로 이미 작동 중임을 나타냅니다.\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1383
msgid ""
"Setting up cascaded replication of the cn=config is currently not supported."
msgstr "현재 cn=config의 계단식 복제 설정은 지원되지 않습니다."

#. 2. Verify that the binddn/credential combination acutally works
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1410
msgid ""
"Checking the authentication credentials defined in the replication "
"configuration on the provider server failed.\n"
msgstr "공급자 서버의 복제 구성에 정의된 인증 자격 증명 확인에 실패했습니다.\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1413 src/modules/LdapDatabase.rb:1965
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1992
msgid "The test returned the following error messages:"
msgstr "테스트 결과 다음 오류 메시지가 반환되었습니다."

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1424
msgid "Click \"Continue\" to correct this now."
msgstr "지금 수정하려면 \"계속\"을 클릭하십시오."

#. ReplicatonSummary dialog
#. @return dialog result
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1519
msgid "Replication Master setup"
msgstr "복제 마스터 설정"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1522
msgid ""
"To act as a master server for replication, the configuration database needs\n"
"to be remotely accessible. Set a password for the configuration database.\n"
msgstr ""
"복제 마스터 서버로 작동하려면 구성 데이터베이스에 원격으로\n"
"액세스할 수 있어야 합니다. 구성 데이터베이스에 대한 비밀번호를 설정하십시"
"오.\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1525
msgid ""
"\n"
"(Remote access to the Configuration database will be restricted to "
"encrypted\n"
"LDAP Connections.)\n"
msgstr ""
"\n"
"(구성 데이터베이스에 대한 원격 액세스는 암호화된\n"
"LDAP 연결로 제한됩니다.)\n"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1532
msgid "Enter new &Password"
msgstr "새 비밀번호 입력(&P)"

#  TextEntry label
#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1537
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:964
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1006
#: src/include/auth-server/widgets.rb:406 src/modules/LdapDatabase.rb:219
msgid "&Validate Password"
msgstr "열쇠글 확인(&V)"

#: src/include/auth-server/dialogs.rb:1543
msgid "Prepare for MirrorMode replication (generates the serverId attribute)"
msgstr "MirrorMode 복제 준비(serverId 특성을 생성함)"

#  summary heading: configured shares
#. The "Startup Configuration node for the main tree widget
#: src/include/auth-server/helps.rb:17
msgid "<h3>Startup Configuration</h3>"
msgstr "<h3>시작 구성</h3>"

#  check box
#: src/include/auth-server/helps.rb:20
msgid "<h4>Start LDAP Server</h4>"
msgstr "<h4>LDAP 서버 시작</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:21
msgid ""
"<p>Select <b>Yes</b> if the LDAP server should be started automatically as \n"
"part of the boot process. Select <b>No</b> if the LDAP server should not be "
"started. Note:\n"
"After selecting <b>No</b>, you cannot change the OpenLDAP configuration.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>부팅 프로세스의 일부로 LDAP 서버가 자동으로 시작되어야 하는 경우 <b>예</b>"
"를\n"
"선택하십시오. LDAP 서버가 시작되지 않아야 하는 경우 <b>아니요</b>를 선택하십"
"시오. 참고:\n"
"<b>아니요</b>를 선택한 후에는 OpenLDAP 구성을 변경할 수 없습니다.</p>\n"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#  Wireless expert dialog caption
#  Frame label
#: src/include/auth-server/helps.rb:26
msgid "<h4>Protocol Listeners</h4>"
msgstr "<h4>프로토콜 청취자</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:27
msgid "<p>Enable and disable the various protocol listeners of OpenLDAP.</p>"
msgstr "<p>OpenLDAP의 다양한 프로토콜 리스너를 활성화 및 비활성화하십시오.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:30
msgid ""
"<p><b>LDAP</b> is the standard LDAP interface on Port 389. TLS/SSL secured "
"communication\n"
"is possible with the StartTLS operation when you have a server certificate "
"configured.</p>"
msgstr ""
"<p><b>LDAP</b> 는 기본 LDAP 인터페이스로 389 포트를 사용합니다. TLS/SSL 암호"
"화 통신은\n"
"서버 증명서르 설정한 후 StartTLS 조작으로 가능합니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:33
msgid ""
"<p><b>LDAPS</b> enables the \"LDAP over SSL (ldaps)\" interface for SSL "
"protected\n"
"connections on port 636. This only works if you have a server certificate "
"configured (see \"Global Settings\"/\"TLS Settings\").\n"
msgstr ""
"<p><b>LDAPS</b>는 포트 636에서 SSL로 보호된 연결에 대해 \"SSL 상의 "
"LDAP(ldaps)\"\n"
"인터페이스를 활성화합니다. 이 옵션은 서버 인증서가 구성되어 있는 경우에만 작"
"동합니다(\"전역 설정\"/\"TLS 설정\" 참조).\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:36
msgid ""
"<p><b>LDAPI</b> enables the \"LDAP over IPC\" interface for accessing the\n"
"LDAP server via a Unix Domain Socket. Do not disable the LDAPI interface \n"
"as YaST uses it to communicate with the server.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>LDAPI</b>는 Unix 도메인 소켓을 통해 LDAP 서버에 액세스하기 위한 \"IPC상"
"의 LDAP\"\n"
"인터페이스를 활성화합니다. YaST에서 서버와 통신하는 데 사용하므로 LDAPI 인터"
"페이스를 \n"
"비활성화하지 마십시오.</p>\n"

#  Translators: dialog caption
#: src/include/auth-server/helps.rb:41
msgid "<h4>Firewall Settings</h4>"
msgstr "<h4>방화벽 설정</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:42
msgid ""
"<p>Select whether SuSEFirewall should allow access on the LDAP-related\n"
"network ports or not.</p>\n"
msgstr ""
"<p>SuSEFirewall에서 LDAP 관련 네트워크 포트의 액세스를\n"
"허용할지 여부를 선택하십시오.</p>\n"

#. First part of the Add Database Widget
#: src/include/auth-server/helps.rb:46
msgid "<h3>Basic Database Settings</h3>"
msgstr "<h3>기초 데이터베이스 설정</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:49
msgid ""
"<p>Choose the <b>Database</b> from <b>hdb</b> <b>bdb</b> and <b>mdb</b>. "
"<b>Hdb</b> is a\n"
"variant of the <b>bdb</b> backend that uses a hierarchical database layout "
"and\n"
"supports subtree renames. Otherwise it is identical to <b>bdb</b>. A\n"
"<b>hdb</b>-Database needs a larger <b>idlcachesize</b> than a\n"
"<b>bdb</b>-Database for a good search performance.\n"
"<b>mdb</b>-Database uses OpenLDAP's Lightning Memory-Mapped DB (LMDB) "
"library to store data.\n"
"It similar to the <b>hdb</b> backend but it is both more space-efficient and "
"more execution-efficient.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>hdb</b> <b>bdb</b> 및 <b>mdb</b>에서 <b>데이터베이스</b>를 선택하십시"
"오. <b>Hdb</b>는\n"
"계층적 데이터베이스 레이아웃을 사용하고 하위 트리 이름 변경을 지원하는 "
"<b>bdb</b> 벡엔드의\n"
"변형입니다. 그렇지 않으면 <b>bdb</b>와 같습니다.\n"
"검색 성능을 향상하려면 <b>hdb</b> 데이터베이스의 <b>idlcachesize</b>가\n"
"<b>bdb</b> 데이터베이스보다 커야 합니다.\n"
"<b>mdb</b> 데이터베이스는 OpenLDAP의 LMDB(Lightning Memory-Mapped DB) 라이브"
"러리를 사용하여 데이터를 저장합니다.\n"
"<b>hdb</b> 백엔드와 유사하지만 더 효율적으로 실행되고 더 공간 효율적입니다.</"
"p>\n"

#  help text, richtext format
#: src/include/auth-server/helps.rb:58
msgid ""
"<p>The <b>Base DN</b> option specifies the name of the root entry \n"
"of the database being created.</p>"
msgstr ""
"<p><b>베이스 DN</b> 옵션은 데이터베이스를 만들 때 루트 항목의\n"
"이름을 지정합니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:61
msgid ""
"<p>The <b>Administrator DN</b> along with a <b>LDAP Administrator Password</"
"b> \n"
"specifies a superuser identity for the database, surpassing all ACLs and "
"other \n"
"administrative limit restrictions. Checking <b>Append Base DN</b> appends "
"the \n"
"<b>Base DN</b> entered above, for example, a base DN of <tt>dc=example,"
"dc=com</tt>\n"
"and Administrator DN of <tt>c=Admin</tt> would combine to an effective "
"Administrator DN\n"
"of <tt>c=Admin,dc=example,dc=com</tt>.</p> "
msgstr ""
"<p><b>관리자 DN</b>은 <b>LDAP 관리자 비밀번호</b>와 함께 모든 ACL 및\n"
"기타 관리 제한사항에 구애받지 않는 데이터베이스의 수퍼유저 ID를 \n"
"지정합니다. <b>기본 DN 추가</b>를 선택하면 위에서 입력한 \n"
"<b>기본 DN</b>(예: <tt>dc=example,dc=com</tt>의 기본 DN)이 추가되고\n"
"<tt>c=Admin</tt>의 관리자 DN이 <tt>c=Admin,dc=example,dc=com</tt>의\n"
"유효한 관리자 DN에 결합됩니다.</p> "

#: src/include/auth-server/helps.rb:69
msgid ""
"<p>If this wizard was started during installation, the \n"
"<b>LDAP Administrator Password</b> is initially set to the system's root "
"password\n"
"entered earlier in the installation process.</p> "
msgstr ""
"<p>이 마법사로 설치하는 경우\n"
"초기 <b>LDAP Administrator 열쇠글</b> 은 시스템 루트 열쇠글과 같게 설정됩니"
"다.\n"
"</p> "

#: src/include/auth-server/helps.rb:74
msgid ""
"<p>To use this database as default for the OpenLDAP client tools \n"
"(e.g. ldapsearch), check <b>Use this database as the default for OpenLDAP\n"
"clients</b>. This will result in the hostname \"localhost\" and the above \n"
"entered <b>Base DN</b> being written to the OpenLDAP client configuration \n"
"file <tt>/etc/openldap/ldap.conf</tt>. This checkbox is selected by default\n"
"when creating the first database on a server.</p>\n"
msgstr ""
"<p>이 데이터베이스를 OpenLDAP 클라이언트 도구\n"
"(예: ldapsearch)의 기본값으로 사용하려면 <b>이 데이터베이스를 OpenLDAP 클라이"
"언트의 기본값으로 사용</b>을\n"
"선택하십시오. 그러면 호스트 이름 \"localhost\" 및 위에서 입력한 \n"
"<b>기본 DN</b>이 OpenLDAP 클라이언트 구성 파일 \n"
"<tt>/etc/openldap/ldap.conf</tt>에 기록됩니다. 서버에 첫 번째 데이터베이스를 "
"생성할 때 이 확인란은\n"
"기본적으로 선택되어 있습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:82
msgid ""
"YaST currently does not support this database. You can not \n"
"change any configuration settings here.\n"
msgstr ""
"YaST는 현재 이 데이터베이스를 지원하지 않습니다. 여기서 구성 설정을 \n"
"변경할 수 없습니다.\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:85
msgid ""
"<p>To enable or disable plaintext authentication (LDAP Simple Bind)\n"
"for the configuration database, click the associated checkbox. Plaintext \n"
"authentication to the configuration database will only be allowed when \n"
"using sufficiently protected (e.g. SSL/TLS encrypted) connections.</p>\n"
msgstr ""
"<p>구성 데이터베이스에 대해 일반 텍스트 인증(LDAP 단순 바인드)을\n"
"활성화하거나 비활성화하려면 관련 확인란을 클릭하십시오. \n"
"구성 데이터베이스에 대한 일반 텍스트 인증은 \n"
"충분히 보호된(예: SSL/TLS 암호화된) 연결을 사용하는 경우에만 허용됩니다.</"
"p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:91
msgid ""
"<p>To change the administration password for the configuration database, \n"
"click <b>Change Password</b>. \n"
"A Popup will prompt you to enter the new password and select the \n"
"<b>Password Encryption</b>. \n"
"The password fields are initially empty even if a password has already "
"been \n"
"set in the configuration.</p>\n"
msgstr ""
"<p>구성 데이터베이스에 대한 관리 비밀번호를 변경하려면 \n"
"<b>비밀번호 변경</b>을 클릭하십시오. \n"
"새 비밀번호를 입력하고 <b>비밀번호 암호화</b>를 \n"
"선택하라는 팝업이 표시됩니다. \n"
"구성에서 비밀번호가 이미 설정된 경우에도 비밀번호 필드는 처음에 \n"
"비어 있습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:99
msgid "<h3>Edit BDB Database</h3>"
msgstr "<h3>BDB 데이터베이스 편집</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:100
msgid "<p>Change basic settings of BDB and HDB Databases.</p>"
msgstr "<p>BDB 및 HDB 데이터베이스의 기본 설정을 변경하십시오.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:101
msgid ""
"<p>Enter the complete DN or only the first part and append the base DN "
"automatically\n"
"with <b>Append Base DN</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>완전한 DN 을 입력하거나 첫번째 부분 및<b>베이스 DN 추가</b>로 베이스 DN "
"을\n"
"자동으로 추가합니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:104
msgid ""
"<p>To change the password for the administrator account, click <b>Change "
"Password</b>.\n"
"A Popup will prompt you to enter the new password and select the <b>Password "
"Encryption</b>.\n"
"The password fields are initially empty even if a password has already been "
"set in the configuration.</p>\n"
msgstr ""
"<p>관리자 계정의 비밀번호를 변경하려면 <b>비밀번호 변경</b>을 클릭하십시오.\n"
"새 비밀번호를 입력하고 <b>비밀번호 암호화</b>를 \n"
"선택하라는 팝업이 표시됩니다.\n"
"구성에서 비밀번호가 이미 설정된 경우에도 비밀번호 필드는 처음에 비어 있습니"
"다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:109
msgid ""
"<p>With the <b>Entry Cache</b> and <b>Index Cache (IDL cache)</b> you can "
"adjust\n"
"the sizes of OpenLDAP's internal caches. The <b>Entry Cache</b> defines the "
"number of entries\n"
"that are kept in OpenLDAP's in-memory entry cache. If it is possible (enough "
"RAM) this number\n"
"should be large enough to keep the whole database in memory. The <b>Index "
"Cache (IDL cache)</b> \n"
"is used to speed up searches on indexed attributes. In general especially "
"HDB-Databases require a\n"
"large IDL cache for good search performance (three times the size of the "
"entry cache as a rule of\n"
"thumbs).</p>"
msgstr ""
"<p><b>항목 캐시</b> 및 <b>색인 캐시 (IDL 캐시)</b> 로 오픈LDAP 내부 캐시 크기"
"를 조정할\n"
"수 있습니다. <b>항목 캐시</b> 에서는 오픈LDAP 안의 메모리 캐시에 저장할 항목 "
"수 를 지정합니다.\n"
"메모리(RAM)가 충분히 있는 환경에서는 메모리에 데이터베이스 전체를 저장할 수 "
"있을 정도의 값으로\n"
"설정해 두면 좋을 것입니다. <b>색인 캐시 (IDL 캐시)</b> 는 색인을 붙일 수 있었"
"던 속성의 검색을\n"
"빨리하기 위해 사용합니다. 일반적으로 HDB-데이터베이스는 검색 성능 때문에 좀 "
"더 큰 IDL 캐시를\n"
"필요로 합니다(대체로 항목 캐시의 3배 정도).\n"
"</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:118
msgid "<h3>Password Policy Settings</h3>"
msgstr "<h4>열쇠글 정책 설정</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:119
msgid ""
"<p>To make use of password policies for this database, enable \n"
"<b>Enable Password Policies</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>이 데이터베이스에 열쇠글 정책을 사용하려면 \n"
"<b>열쇠글 정책 활성화</b>를 활성화 하세요.<p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:122
msgid ""
"<p>Check <b>Hash Clear Text Passwords</b> to specify that the OpenLDAP "
"server\n"
"should encrypt clear text passwords present in add and modify requests "
"before storing them\n"
"in the database. Note that this violates the  X.500/LDAP information model, "
"but may be\n"
"needed to compensate for LDAP clients that do not use the password modify "
"extended operation \n"
"to manage passwords.</p> "
msgstr ""
"<p>데이터베이스에 저장하기 전에 추가 및 수정 요청 내에 존재하는 일반 텍스트 "
"열쇠글을\n"
"오픈LDAP 서버가 암호화하도록 지정하려면 <b>일반 텍스트 열쇠글 해시</b>을 선택"
"하세요.\n"
"이는 X.500/LDAP 정보 모델을 위반하는 것이지만 열쇠글 수정 확장 작업을 사용하"
"여\n"
"열쇠글을 관리하지 않는 LDAP 클라이언트에는 보완이 필요할 수 있습니다.\n"
"</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:129
msgid ""
"<p>If <b>Disclose \"Account Locked\" Status</b> is enabled, users trying to\n"
"authenticate to a locked account are notified that their account is\n"
"locked. This notification might provide useful information to an\n"
"attacker. Sites sensitive to security issues should not enable this\n"
"option.</p> \n"
msgstr ""
"<p><b>\"계정 잠김\" 상태 표시</b>가 활성화된 경우\n"
"잠긴 계정에 인증하려는 사용자에게 계정이\n"
"잠겼다는 알림이 표시됩니다. 이 알림은 공격자에게 유용한 정보를\n"
"제공할 수도 있습니다. 보안 문제가 중요한 사이트에서는 이 옵션을\n"
"활성화하면 안 됩니다.</p> \n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:136
msgid ""
"<p>Enter the name of the default policy object in <b>Default Policy Object "
"DN</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>기본 정책 개체 DN</b>에 기본 정책 개체의 이름을 입력하십시오.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:139
msgid ""
"<p>Create or change the default policy by clicking <b>Edit Policy</b>. You "
"may\n"
"be asked to enter the LDAP administrator password afterwards to allow the\n"
"Policy Object being read from the server.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>정책 편집</b>을 클릭하여 기본 정책을 생성하거나 변경하십시오.\n"
"서버에서 정책 객체를 읽을 수 있도록 그 후에 LDAP 관리자 비밀번호를 입력하라"
"는\n"
"메시지가 표시될 수도 있습니다.</p>\n"

#  dialog label
#: src/include/auth-server/helps.rb:144
msgid "<h3>Index Configuration</h3>"
msgstr "<h3>색인 구성</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:145
msgid "<p>Change the indexing options of a hdb of bdb-Database.</p>"
msgstr "<p>bdb 데이터베이스의 hdb 인덱싱 옵션을 변경하십시오.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:146
msgid ""
"<p>The table displays a list of attributes which currently have an index "
"defined.</p>"
msgstr "<p>테이블에는 현재 인덱스가 정의되어 있는 특성 목록이 표시됩니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:149
msgid ""
"<p>Indexes are used by OpenLDAP to improve search performance on specific\n"
"types of searches. Indexes should be configured corresponding to the most\n"
"common searches on a database. YaST allows you to setup three different "
"types\n"
"of indexes.</p>\n"
msgstr ""
"<p>인덱스는 OpenLDAP에서 특정 유형의 검색 성능을 향상하기 위해\n"
"사용됩니다. 데이터베이스의 가장 일반적인 검색어에 해당하는\n"
"인덱스를 구성해야 합니다. YaST에서는 세 가지 인덱스를\n"
"설정할 수 있습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:155
msgid ""
"<p><b>Presence</b>: This index is used for searches with presence filters\n"
"(i.e. <tt>(attributeType=*)</tt>). Presence indexes should only be "
"configured\n"
"for attributes that occur rarely in the database.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>상태</b>: 이 인덱스는 상태 필터(즉, <tt>(attributeType=*)</tt>)를 사용"
"한 검색에\n"
"사용됩니다. 상태 인덱스는 데이터베이스에서 드물게 발생하는\n"
"특성에 대해서만 구성해야 합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:160
msgid ""
"<p><b>Equality</b>: This index is used for searches with equality filters \n"
"(i.e.(<tt>(attributeType=&lt;exact values&gt;)</tt>). An <b>Equality</b> "
"index\n"
"should always be configured with the <tt>objectclass</tt> attribute.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>동등</b>: 이 인덱스는 동등 필터(즉, (<tt>(attributeType=&lt;exact "
"values&gt;)</tt>)를 \n"
"사용한 검색에 사용됩니다. <b>동등</b> 인덱스는 항상\n"
"<tt>objectclass</tt> 특성으로 구성해야 합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:165
msgid ""
"<p><b>Substring</b>: This index is used for searches with substring filters\n"
"(i.e. <tt>(attributeType=&lt;substring&gt;*)</tt>)</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>하위 문자열</b>: 이 인덱스는 하위 문자열 필터(즉, "
"<tt>(attributeType=&lt;substring&gt;*)</tt>)를\n"
"사용한 검색에 사용됩니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:168
msgid ""
"<p>Use <b>Add</b> to define indexing options for a new attribute,\n"
"<b>Delete</b> to delete an existing index and <b>Edit</b> to change the\n"
"indexing options of an already indexed attribute.</p>\n"
msgstr ""
"<p>새 특성에 대한 인덱싱 옵션을 정의하려면 <b>추가</b>를 사용하고,\n"
"기존 인덱스를 삭제하려면 <b>삭제</b>를 사용하고, 이미 인덱싱된 특성의\n"
"인덱싱 옵션을 변경하려면 <b>편집</b>을 사용하십시오.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:173
msgid ""
"<p>Note: Depending on the database size it can take a while until newly "
"added\n"
"indexes will get active on a database. After the configuration has been\n"
"written to the server, a background task will start to generate the "
"indexing\n"
"information for the database.</p>\n"
msgstr ""
"<p>참고: 데이터베이스 크기에 따라 새로 추가된 인덱스가 데이터베이스에서\n"
"활성화될 때까지 시간이 걸릴 수 있습니다. 구성이 서버에\n"
"기록된 후 백그라운드 작업에서 데이터베이스에 대한\n"
"인덱싱 정보를 생성하기 시작합니다.</p>\n"

#  heading text
#: src/include/auth-server/helps.rb:179
msgid "<h3>Access Control Configuration</h3>"
msgstr "<h3>접근 제어 구성</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:182
msgid ""
"<p>This table gives you an overview of all Access Control rules that are\n"
"currently configured for the selected database</p>\n"
msgstr ""
"<p>이 테이블은 현재 선택한 데이터베이스에 대해 구성된\n"
"모든 액세스 제어 규칙의 개요를 제공합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:185
msgid ""
"<p>For each rule, you can see which target objects it matches. To see a "
"more\n"
"detailed view of a rule or to change one, select the rule in the table and\n"
"click <b>Edit</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>각 규칙에 대해 일치하는 대상 객체를 확인할 수 있습니다. 규칙의 상세 보기"
"를\n"
"확인하거나 규칙을 변경하려면 테이블에서 해당 규칙을 선택하고\n"
"<b>편집</b>을 클릭하십시오.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:190
msgid ""
"<p>Use <b>Add</b> to create new access control rules and <b>Delete</b> to\n"
"delete an access control rule.</p>\n"
msgstr ""
"<p>새 액세스 제어 규칙을 생성하려면 <b>추가</b>를 사용하고,\n"
"액세스 제어 규칙을 삭제하려면 <b>삭제</b>를 사용하십시오.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:193
msgid ""
"<p>OpenLDAP's access control evaluation stops at the first rule whose "
"target\n"
"definition (DN, filter and attributes) matches the entry being\n"
"accessed. Therefore you should order the rules according to your needs, "
"using\n"
"the <b>Up</b> and <b>Down</b> buttons.</p>\n"
msgstr ""
"<p>OpenLDAP의 액세스 제어 평가는 대상\n"
"정의(DN, 필터 및 특성)가 액세스되는 항목과 일치하는\n"
"첫 번째 규칙에서 중지됩니다. 따라서 <b>위로</b> 및 <b>아래로</b> 버튼을\n"
"사용하여 요구에 따라 규칙 순서를 지정해야 합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:199
msgid "<h3>Replication Provider Settings</h3>"
msgstr "<h3>복제 공급자 설정</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:202
msgid ""
"<p>Select the \"<b>Enable ldapsync provider for this database</b>\" "
"checkbox, if you want to \n"
"be able to replicate the currently selected database to another server.</p>"
msgstr ""
"<p>현재 선택한 데이터베이스를 다른 서버로 복제할 수 있으려면\n"
"\"<b>이 데이터베이스에 대한 LDAPsync 공급자 활성화</b>\" 확인란을 선택하십시"
"오.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:205
msgid "<h4>Checkpoint Settings</h4>"
msgstr "<h4>체크포인트 설정</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:206
msgid ""
"<p>Here you can specify how often the synchronization state indicator "
"(stored\n"
"in the \"<i>contextCSN</i>\"-Attribute) is written to the database. It is "
"synced\n"
"to the database after the number of write \"<i>Operations</i>\" you specify "
"or\n"
"after more than the specified \"<i>Minutes</i>\" have passed since the "
"indicator\n"
"has last been written. By default (both values are '0') the state indicator "
"is\n"
"only written after a clean shutdown. Writing it more often can result in\n"
"a faster startup time after an unclean shutdown but might result in a small\n"
"performance hit in environments with many LDAP write operations.</p>\n"
msgstr ""
"<p>여기서는 동기화 상태 표시기(\"<i>contextCSN</i>\"\n"
"특성에 저장됨)가 데이터베이스에 기록되는 빈도를 지정할 수 있습니다. 지정한 횟"
"수의\n"
"쓰기 \"<i>작업</i>\" 후 또는\n"
"표시기가 마지막으로 기록된 이후 경과한 시간이 지정된 \"<i>분</i>\"을\n"
"초과한 후 데이터베이스에 동기화됩니다. 기본적으로(두 값이 모두 '0'임) 상태 표"
"시기는\n"
"완전히 종료된 후에만 기록됩니다. 더 자주 쓰면\n"
"불완전하게 종료된 후에 시작 시간이 빨라질 수 있지만\n"
"LDAP 쓰기 작업이 많은 환경에서 성능이 약간 저하될 수도 있습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:216
msgid "<h4>Session log</h4>"
msgstr "<h4>세션 로그</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:217
msgid ""
"<p>Configures an in-memory session log for recording information about write "
"operations\n"
"made on the database. Specify how many write operation should be recorded in "
"the session log. \n"
"Configuring a session log is only useful for \"<i>refreshOnly</i>\" "
"replication. In \n"
"such a case it can speed up replication and reduce the load on the master "
"server.</p>"
msgstr ""
"<p>데이터베이스에 작성된 쓰기 작업 관련 정보를 기록하기 위한\n"
"메모리 내 세션 로그를 구성합니다. 세션 로그에 기록할 쓰기 작업 수를 지정하십"
"시오. \n"
"세션 로그를 구성하는 것은 \"<i>refreshOnly</i>\" 복제가 사용될 때만 가능합니"
"다. \n"
"이 경우 복제 속도가 빨라지고 마스터 서버의 로드가 줄어들 수 있습니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:223
msgid "<h3>Replication Consumer Settings</h3>"
msgstr "<h3>복제 소비자 설정</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:226
msgid ""
"<p>Select \"<b>This database is a Replication Consumer</b>\" if you want "
"the\n"
"database to be a replica of a database on another server.</p>\n"
msgstr ""
"<p>데이터베이스를 다른 서버에 있는 데이터베이스의 복제본으로 생성하려는 경"
"우\n"
"\"<b>이 데이터베이스는 복제 소비자입니다.</b>\"를 선택하십시오.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:229
msgid "<h4>Provider</h4>"
msgstr "<h4>공급자</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:230
msgid ""
"Enter the connection details for the replication connection to the master\n"
"server here. Select the protocol to use (<b>ldap</b> or <b>ldaps</b>) and\n"
"enter the fully qualified hostname of the master server. It is important to\n"
"use the fully qualified hostname to verify the master server's TLS/SSL\n"
"certificate. Adjust the port number if the master server is using non-"
"standard\n"
"ldap ports.\n"
msgstr ""
"여기에 마스터 서버에 대한 복제 연결의 연결 세부 사항을\n"
"입력하십시오. 사용할 프로토콜(<b>ldap</b> 또는 <b>ldaps</b>)을 선택하고\n"
"마스터 서버의 정규화된 호스트 이름을 입력하십시오.\n"
"정규화된 호스트 이름을 사용하여 마스터 서버의 TLS/SSL\n"
"인증서를 확인하는 것이 중요합니다. 마스터 서버에서 비표준 LDAP 포트를\n"
"사용하는 경우 포트 번호를 조정하십시오.\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:238
msgid "<h4>Replication Type</h4>"
msgstr "<h4>복제 유형</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:239
msgid "<p>OpenLDAP supports different modes of replication:</p>"
msgstr "<p>OpenLDAP은 다른 복제 모드를 지원함:</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:240
msgid ""
"<p><b>refreshOnly</b>: The slave server will periodically open a new\n"
"connection, trigger a synchronization and close the connection again. The\n"
"interval how often this synchronization happens can be configured via the\n"
"<b>Replication Interval</b> setting.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>refreshOnly</b>: 슬레이브 서버에서 정기적으로 새\n"
"연결을 열고, 동기화를 트리거하고, 연결을 다시 닫습니다.\n"
"<b>복제 간격</b> 설정을 통해 이 동기화가 발생하는 간격을\n"
"구성할 수 있습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:246
msgid ""
"<p><b>refreshAndPersist</b>: The slave server will open a persistent\n"
"connection to the master server for synchronization. Updated entries on the\n"
"master server are immediately sent to the slave via this connection.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>refreshAndPersist</b>: 슬레이브 서버에서 동기화를 위해 마스터 서버에 대"
"한\n"
"영구적 연결을 엽니다. 이 연결을 통해 마스터 서버의\n"
"업데이트된 항목이 슬레이브로 즉시 전송됩니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:251
msgid "<h4>Authentication</h4>"
msgstr "<h4>인증</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:252
msgid ""
"<p>Specify a DN and password which the slave server should use to "
"authenticate against the master.\n"
"The specified DN needs to have read access to all entries in the replicated "
"database on the master.</p>\n"
msgstr ""
"<p>슬레이브 서버에서 마스터에 대해 인증하는 데 사용할 DN 및 비밀번호를 지정하"
"십시오.\n"
"지정한 DN에 마스터의 복제된 데이터베이스에 있는 모든 항목에 대한 읽기 권한이 "
"있어야 합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:255
msgid "<h4>Update Referral</h4>"
msgstr "<h4>업데이트 조회</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:256
msgid ""
"<p>As the slave database is readonly, the slave server will answer write\n"
"operations with an LDAP referral. \n"
"By default, this referral points the client to the master server. You can "
"configure a different update referral here.\n"
"This is e.g. useful in a cascaded replication setup where the provider for "
"the\n"
"slave server is as slave server too. </p>\n"
msgstr ""
"<p>슬레이브 데이터베이스는 읽기 전용이므로 슬레이브 서버는\n"
"LDAP 조회를 사용하여 쓰기 작업에 응답합니다. \n"
"기본적으로 이 조회는 클라이언트를 마스터 서버로 가리킵니다. 여기서 다른 업데"
"이트 조회를 구성할 수 있습니다.\n"
"예를 들어 이 기능은 슬레이브 서버에 대한 공급자도 슬레이브 서로 있는\n"
"계단식 복제 설정에 유용합니다. </p>\n"

#. Read dialog help
#: src/include/auth-server/helps.rb:264
msgid "<p><b><big>Initializing LDAP Server Configuration</big></b></p>"
msgstr "<p><b><big>LDAP 서버 구성 초기화</big></b></p>"

#  Read dialog help 2/2
#: src/include/auth-server/helps.rb:267
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization:</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>초기화 중단:</big></b><br>\n"
"지금 <b>중단</b>을 눌러 구성 유틸리티를 안전하게 중단하십시오.</p>"

#. Write dialog help
#: src/include/auth-server/helps.rb:271
msgid "<p><b><big>Saving LDAP Server Configuration</big></b></p> \n"
msgstr "<p><b><big>LDAP 서버 구성 저장</big></b></p> \n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:274
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving:</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>. An additional dialog\n"
"informs you whether it is safe to do so.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>저장 중단:</big></b><br>\n"
"<b>중단</b>을 눌러 저장 절차를 중단합니다. 추가 대화 상자에서\n"
"중단해도 안전한지 여부를 알려줍니다.</p>\n"

#  dialog caption
#. Summary dialog help 1/3
#: src/include/auth-server/helps.rb:280
msgid "<h3>LDAP Server Configuration Summary</h3>"
msgstr "<h3>LDAP 서버 구성 요약</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:283
msgid ""
"<p>This dialog provides a short summary about the configuration you have\n"
"created. Click <b>Finish</b> to write the configuration and leave the LDAP\n"
"Server module.</p>\n"
msgstr ""
"<p>이 대화 상자는 생성한 구성에 대한 짧은 요약을\n"
"제공합니다. <b>완료</b>를 클릭하여 구성을 쓰고 LDAP\n"
"서버 모듈을 종료하십시오.</p>\n"

#. Configuration Wizard Step 1
#: src/include/auth-server/helps.rb:289
msgid ""
"<p>With <b>Start LDAP Server Yes or No</b>, start or stop the LDAP server.</"
"p> "
msgstr ""
"<p><b>Start LDAP 서버 시작 예 또는 아니요</b>를 사용하여 LDAP 서버를 시작하거"
"나 중지합니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:292
msgid ""
"<p>If you select <b>Yes</b>, click <b>Next</b> to start the configuration "
"wizard.</p>"
msgstr ""
"<p><b>예</b>를 선택하는 경우 <b>다음</b>을 클릭하여 구성 마법사를 시작하십시"
"오.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:295
msgid ""
"<p>If the Firewall is enabled, open the required network ports\n"
"for OpenLDAP by checking the corresponding checkbox.</p>\n"
msgstr ""
"<p>방화벽이 활성화된 경우 해당 확인란을 선택하여 OpenLDAP에 필요한\n"
"네트워크 포트를 여십시오.</p>\n"

#. Configuration Wizard Step 2
#: src/include/auth-server/helps.rb:299
msgid ""
"<p>Select the type of LDAP server you want to setup. The following scenarios "
"are available:</p>"
msgstr ""
"<p>설정하려는 LDAP 서버 유형을 선택하십시오. 다음 시나리오를 사용할 수 있습니"
"다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:302
msgid ""
"<p><b>Stand-alone server</b>: Setup a single stand-alone OpenLDAP server "
"with\n"
"no preparations for replication.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>독립형 서버</b>: 복제 준비 없이 단일 독립형 OpenLDAP 서버를\n"
"설정합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:305
msgid ""
"<p><b>Master server in a replication setup</b>: Create an OpenLDAP setup\n"
"prepared to act as a master server (provider) in a replication setup.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>복제 설정의 마스터 서버</b>: 복제 설정의 마스터 서버(공급자)로 작동하도"
"록 준비된\n"
"OpenLDAP 설정을 생성합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:308
msgid ""
"<p><b>Replica slave server</b>: Setup an OpenLDAP slave server that "
"replicates all its data,\n"
"including configuration, from a master server.</p>"
msgstr ""
"<p><b>복제 종속 서버</b>: 마스터 서버에서 구성을 포함한 모든 데이터를 복제하"
"는\n"
"OpenLDAP 종속 서버를 설정합니다.</p>"

#. Configuration Wizard Step 3
#: src/include/auth-server/helps.rb:312
msgid "<h3>TLS Settings</h3>"
msgstr "<h3>TLS 설정</h3>"

#  Translators: dialog caption
#: src/include/auth-server/helps.rb:315
msgid "<h4>Basic Settings</h4>"
msgstr "<h4>기초 설정</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:316
msgid ""
"<p>To enable encryption via TLS/SSL, check the <b>Enabled TLS</b>\n"
"checkbox. Additionally you need to configure a certificate for the Server \n"
"to use.</p>\n"
msgstr ""
"<p>TLS/SSL을 통해 암호화를 활성화하려면 <b>활성화된 TLS</b>\n"
"확인란을 선택하십시오. 또한 사용할 서버에 대한 인증서를 \n"
"구성해야 합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:321
msgid ""
"<p>Check <b>Enable LDAP over SSL (ldaps) interface</b>, to enable the "
"server\n"
"to accept LDAPS connections on port 636. If not checked, OpenLDAP will only\n"
"support TLS encrypted connections through the StartTLS extended operation.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>서버가 포트 636에서 LDAPS 연결을 수락할 수 있게 하려면 <b>SSL상의 "
"LDAP(ldaps) 인터페이스 활성화</b>를 선택하십시오. 선택하지 않으면 OpenLDAP"
"는\n"
"StartTLS 확장 작업을 통해 TLS 암호화된 연결만 지원합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:326
msgid ""
"<p>If you already have a common server certificate installed using the\n"
"corresponding YaST Module, check <b>Use common Server Certificate</b> so "
"that\n"
"the OpenLDAP server uses this certificate.</p>\n"
msgstr ""
"<p>해당 YaST 모듈을 사용하여 일반 서버 인증서가 이미\n"
"설치되어 있는 경우 OpenLDAP 서버에서 이 인증서를 사용하도록\n"
"<b>일반 서버 인증서 사용</b>을 선택하십시오.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:331
msgid "<h4>Import Certificate</h4>"
msgstr "<h4>인증서 가져오기</h4>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:332
msgid ""
"<p>If you have no common server certificate or you want OpenLDAP to use a\n"
"different certificate, enter the file names of the <b>CA Certificate File</"
"b>,\n"
"<b>Certificate File</b> and <b>Certificate Key File</b> into the "
"corresponding\n"
"textfields.</p>\n"
msgstr ""
"<p>일반 서버 인증서가 없거나 OpenLDAP에서\n"
"다른 인증서를 사용하려는 경우 <b>CA 인증서 파일</b>,\n"
"<b>인증서 파일</b> 및 <b>인증서 키 파일</b>의 파일 이름을 해당\n"
"텍스트 필드에 입력하십시오.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:338
msgid ""
"<p>To create a new CA or certificate, launch the CA management module by\n"
"clicking <b>Launch CA Management Module</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>새 CA 또는 인증서를 생성하려면 <b>CA 관리 모듈 시작</b>을\n"
"클릭하여 CA 관리 모듈을 시작하십시오.</p>\n"

#. Tree Item Dialog "global" 1/1
#: src/include/auth-server/helps.rb:342
msgid "<p>Below this item, configure some global parameters.</p>"
msgstr "<p>이 항목 아래에서 몇몇 전역 매개변수를 구성합니다.</p>"

#. Tree Item Dialog "schema" 1/
#: src/include/auth-server/helps.rb:346
msgid ""
"<p>Add schema files in this dialog. Press <b>Add</b> to open a file dialog "
"in which to choose\n"
"a new schema. Note: OpenLDAP (when used with back-config) does currently not "
"support the removal of \n"
"Schema Data</p>"
msgstr ""
"<p>이 대화상자에서 스키마 파일을 추가합니다. <b>추가</b>를 누르면 새 스키마"
"를 선택할 수 있는\n"
"파일 대화 상자가 열립니다. 주의: 오픈LDAP(back-config 를 사용했을 때)는 현재 "
"스키마 데이터 제거를\n"
" 지원하지 않습니다.</p>"

#. Tree Item Dialog "loglevel"
#: src/include/auth-server/helps.rb:352
msgid ""
"<p>Select the subsystems that should log debugging statements and "
"statistics\n"
"to syslog.</p>"
msgstr ""
"<p>syslog에 디버깅 설명 및 통계를 로깅해야 하는 하위 시스템을\n"
"선택하십시오.</p>"

#. Tree Item Dialog "allow" 1/1
#: src/include/auth-server/helps.rb:356
msgid ""
"<p>Select which special features the OpenLDAP Server should allow or "
"disallow:</p>"
msgstr "<p>오픈LDAP 서버가 허용하거나 비허용할 특별 기능을 선택:</p>"

#  pushbutton label
#  Select all items (in this case NIS servers) of a list
#: src/include/auth-server/helps.rb:359
msgid "<h3>Select Allow Flags</h3>"
msgstr "<h3>허용 플래그 선택</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:360
msgid ""
"<p><b>LDAPv2 Bind Requests</b>: To let the server accept LDAPv2 bind "
"requests.\n"
"Note that OpenLDAP does not truly implement LDAPv2.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>LDAPv2 바인드 요청</b>: 서버가 LDAPv2 바인드 요청을 수락할 수 있게 합니"
"다.\n"
"OpenLDAP는 실제로 LDAPv2를 구현하지 않습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:363
msgid ""
"<p><b>Anonymous Bind when credentials not empty</b>: To allow anonymous bind "
"when \n"
"credentials are not empty (i.e. password is present but bind DN is not "
"present) </p>"
msgstr ""
"<p><b>인증서가 비어있지 않을 때 익명 바인드</b>: 증명서가 비어 있지 않을 경"
"우 익명\n"
"바인드를 허용합니다.(예. 열쇠글이 제공되지만 바인드 DN 이 없을때) </p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:366
msgid ""
"<p><b>Unauthenticated Bind when DN not empty</b>: To allow unauthenticated \n"
"(anonymous) binds when DN is not empty</p>"
msgstr ""
"<p><b>DN 이 공백이 아닐 때 미인증서 바인드</b>: DN이 비어 있지 않을 때\n"
"미인증서(익명) 바인드를 허용합니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:369
msgid ""
"<p><b>Unauthenticated Update Operations to process</b>: To allow "
"unauthenticated\n"
"(anonymous) update operations to be processed. They are still subject to\n"
"access controls and other administrative limits.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>처리할 인증되지 않은 업데이트 작업</b>: 인증되지 않은\n"
"(익명) 업데이트 작업을 처리할 수 있게 합니다. 액세스 제어 및\n"
"기타 관리 한도는 여전히 적용됩니다.</p>\n"

#  pushbutton label
#  Select all items (in this case NIS servers) of a list
#: src/include/auth-server/helps.rb:374
msgid "<h3>Select Disallow Flags</h3>"
msgstr "<h3>금지 플래그 선택</h3>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:375
msgid ""
"<p><b>Disable acceptance of anonymous Bind Requests</b>: The Server will\n"
"not accept anonymous bind requests. Note that this does not generally\n"
"prohibit anonymous directory access.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>익명 바인드 요청의 수락 허용 안 함</b>: 서버가\n"
"익명 바인드 요청을 수락하지 않습니다. 일반적으로\n"
"익명 디렉토리 액세스는 차단되지 않습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:380
msgid ""
"<p><b>Disable Simple Bind authentication</b>: Completely disable Simple "
"Bind\n"
"authentication</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>단순 바인드 인증 비활성화</b>: 단순 바인드 인증을\n"
"완전히 비활성화합니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:383
msgid ""
"<p><b>Disable forcing session to anonymous status upon StartTLS operation\n"
"receipt</b>: The server will no longer force an authenticated connection "
"back\n"
"to the anonymous state when receiving the StartTLS operation.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>TLS 작업 수신 시 세션을 익명 상태로 강제\n"
"비활성화</b>: 서버가 StartTLS 작업을 수신할 때 인증된 연결을 익명 상태로\n"
"다시 강제 적용하지 않습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:388
msgid ""
"<p><b>Disallow the StartTLS operation if authenticated</b>:\n"
"The server will not allow the StartTLS operation on already authenticated\n"
"connections.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>StartTLS 작업이 인증된 경우 허용 안 함</b>:\n"
"서버가 이미 인증된 연결에서 StartTLS 작업을\n"
"허용하지 않습니다.</p>\n"

#. Tree Item Dialog "databases"
#: src/include/auth-server/helps.rb:394
msgid ""
"<p>This lists shows all configured databases. The databases with the type\n"
"\"frontend\" and \"config\" represent special internal databases. The "
"\"Frontend\"\n"
"database is use to configure global access control restrictions and "
"overlays\n"
"that apply to all databases. The \"Config\" database holds the configuration "
"of\n"
"the LDAP server itself.</p>\n"
msgstr ""
"<p>그러면 구성된 모든 데이터베이스가 나열됩니다.\n"
"\"프런트 엔드\" 및 \"구성\" 유형의 데이터베이스는 특수 내부 데이터베이스를 나"
"타냅니다. \"프런트 엔드\"\n"
"데이터베이스는 모든 데이터베이스에 적용되는 전역 액세스 제어 제한 및 오버레이"
"를\n"
"구성하는 데 사용됩니다. \"구성\" 데이터베이스에는 LDAP 서버 자체의 구성이\n"
"포함됩니다.</p>\n"

#  help text 2/7, optional
#. Tree Item Dialog "databases" 2/2
#: src/include/auth-server/helps.rb:402
msgid "<p>To add a new database, press <b>Add Database...</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>새 데이터베이스를 추가하려면 <b>데이터베이스 추가...</b>를 누릅니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:403
msgid ""
"<p>To delete a database, select a database from the list and press <b>Delete "
"Database...</b>.\n"
"You cannot delete the \"config\" and \"frontend\" databases.</p>\n"
msgstr ""
"<p>데이터베이스를 삭제하려면 목록에서 데이터베이스를 선택하고 <b>데이터베이"
"스 삭제...</b>를 누르십시오.\n"
"\"구성\" 및 \"프런트 엔드\" 데이터베이스는 삭제할 수 없습니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:406
msgid ""
"<p>Enter a password for the configuration database (\"<i>cn=config</i>\") "
"here. This is required to make\n"
"the configuration database accessible remotely.</p>"
msgstr ""
"<p>구성 데이터베이스(\"<i>cn=config</i>\")의 비밀번호를 입력하십시오. 이 작업"
"은 구성 데이터베이스에\n"
"원격으로 액세스할 때 필요합니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:409
msgid ""
"<p>If the server is supposed to participate in a MirrorMode setup, select "
"the \"<b>Prepare for MirrorMode replication</b>\"\n"
"checkbox. This will ensure that the serverId attribute is generated as "
"needed for MirrorMode replication.</p>\n"
msgstr ""
"<p>서버가 MirrorMode 설정에 참여하는 경우 \"<b>MirrorMode 복제 준비</b>\"\n"
"확인란을 선택하십시오. 그러면 MirrorMode 복제에 필요한 경우 serverId 특성이 "
"생성됩니다.</p>\n"

#: src/include/auth-server/helps.rb:412
msgid ""
"<p>To setup a slave server some details need to be queried from the master "
"server. Please enter the master\n"
"server's hostname, adjust the protocol (either \"<i>ldap</i>\" or "
"\"<i>ldaps</i>\") and port number as needed and enter the password\n"
"for the master's configuration database (\"<i>cn=config</i>\").</p>"
msgstr ""
"<p>슬레이브 서버를 설정하려면 일부 세부 정보를 마스터 서버에서 쿼리해야 합니"
"다. 마스터 서버의\n"
"호스트 이름을 입력하고 프로토콜(\"<i>LDAP</i>\" 또는 \"<i>LDAPS</i>\")과 포"
"트 번호를 필요에 따라 조정한 다음\n"
"마스터 구성 데이터베이스(\"<i>cn=config</i>\")의 비밀번호를 입력하십시오.</p>"

#. ########## kerberos
#. Help text: basic settings 1/2
#: src/include/auth-server/helps.rb:419
msgid ""
"<p>Specify the <big>Realm</big> and the <big>Master Password</big> for your "
"Kerberos server.</p>"
msgstr ""
"<p>Kerberos 서버에 대한 <big>영역</big> 및 <big>마스터 비밀번호</big>를 지정"
"하십시오.</p>"

#. Help text: basic settings 2/2
#: src/include/auth-server/helps.rb:423
msgid ""
"<p>Although your Kerberos realm can be any ASCII string, the convention is "
"to use upper-case letters as in your domain name.</p>\n"
msgstr ""
"<p>사용하는 Kerberos realm 에는 아스키 문자를 사용할 수 있지만 규약에서는 도"
"메인 이름과 같은 대문자로 설정하게 되어 있습니다.</p>\n"

#  help text, richtext format
#. advanced item help: database_name
#: src/include/auth-server/helps.rb:427
msgid ""
"<p>This string specifies the location of the Kerberos database for this "
"realm.</p>"
msgstr ""
"<p>이 문자는 이 realm 에대한 Kerberos 데이터베이스의 위치를 지정합니다.</p>"

#. advanced item help: acl_file
#: src/include/auth-server/helps.rb:431
msgid ""
"<p>This string specifies the location of the access control list (ACL) file "
"that kadmin uses to determine the principals' permissions on the database.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>이 문자열은 kadmin이 데이터베이스에 대한 사용자 권한을 확인하는 데 사용하"
"는 ACL(액세스 제어 목록) 파일의 위치를 지정합니다.</p>"

#  help text, richtext format
#. advanced item help: admin_keytab
#: src/include/auth-server/helps.rb:435
msgid ""
"<p>This string specifies the location of the keytab file that kadmin uses to "
"authenticate to the database.</p>"
msgstr ""
"<p>이 문자는 kadmin 이 데이터베이스에 인증하기 위해 사용하는 keytab 파일의 위"
"치를 지정합니다.</p>"

#. advanced item help: default_principal_expiration
#: src/include/auth-server/helps.rb:439
msgid ""
"<p>This absolute time specifies the default expiration date of principals "
"created in this realm.</p>"
msgstr ""
"<p>이 절대 시간은 이 realm 에서 작성한 법칙의 기본 만료 날짜를 지정합니다.</"
"p>"

#  help text, richtext format
#. advanced item help principal_flags 1/13
#: src/include/auth-server/helps.rb:443
msgid ""
"<p>These flags specify the default attributes of the principal created in "
"this realm.</p>"
msgstr "<p>이 플래그는 이 realm 에서 만든 법칙의 기본 속성을 지정합니다.</p>"

#: src/include/auth-server/helps.rb:446
msgid "Allow postdated"
msgstr "연기 허용"

#. advanced item help principal_flags 2/13 :Allow postdated
#: src/include/auth-server/helps.rb:448
msgid "Enabling this flag allows the principal to obtain postdateable tickets."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화하여 법칙으로 postdateable 티켓 가져오기를 허용합니다."

#  radio button, type of zone
#: src/include/auth-server/helps.rb:451
msgid "Allow forwardable"
msgstr "forwardable 허용"

#. advanced item help principal_flags 3/13 :Allow forwardable
#: src/include/auth-server/helps.rb:453
msgid "Enabling this flag allows the principal to obtain forwardable tickets."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화하여 법칙으로 forwardable 티켓 가져오기를 허용합니다."

#  pushbutton
#  push button
#: src/include/auth-server/helps.rb:456
msgid "Allow renewable"
msgstr "renewable 허용"

#. advanced item help principal_flags 4/13 :Allow renewable
#: src/include/auth-server/helps.rb:458
msgid "Enabling this flag allows the principal to obtain renewable tickets."
msgstr "이 플래그를 활성화하여 법칙으로 renewable 티켓 가져오기를 허용합니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:461
msgid "Allow proxiable"
msgstr "proxiable 허용"

#. advanced item help principal_flags 5/13 :Allow proxiable
#: src/include/auth-server/helps.rb:463
msgid "Enabling this flag allows the principal to obtain proxy tickets."
msgstr "이 플래그를 활성화하여 법칙으로 프록시 티켓 가져오기를 허용합니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:464
msgid "Enable user-to-user authentication"
msgstr "사용자간 인증 활성화"

#. advanced item help principal_flags 6/13 :Enable user-to-user authentication
#: src/include/auth-server/helps.rb:466
msgid ""
"Enabling this flag allows the principal to obtain a session key for another "
"user, permitting user-to-user authentication for this  principal."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화하여 법칙으로 사용자 사이의 인증을 위한 다른 사용자용 세션 "
"키 가져오기를 허용합니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:469
msgid "Requires preauth"
msgstr "사전 인증 요구"

#. advanced item help principal_flags 7/13 :Requires preauth
#: src/include/auth-server/helps.rb:471
msgid ""
"If this flag is enabled on a client principal, that principal is required to "
"preauthenticate to the KDC before receiving any tickets. If you enable this "
"flag on a service principal, the service tickets for this principal will "
"only be issued to clients with a TGT that has the preauthenticated ticket "
"set."
msgstr ""
"클라이언트 법칙에서 이 플래그를 활성화하면, 법칙에 대해 KDC 로부터 티켓을 받"
"기 전에 사전 인증을 하게 됩니다. 서비스 법칙으로 이 플래그를 활성화하면, 이 "
"법칙용 서비스 티켓이 사전 인증 티켓은 설정된 TGT 인가 티켓에 대해서만 발행되"
"게 됩니다."

#  tree node string
#: src/include/auth-server/helps.rb:474
msgid "Requires hwauth"
msgstr "하드웨어 인증 요구"

#. advanced item help principal_flags 8/13 :Requires hwauth
#: src/include/auth-server/helps.rb:476
msgid ""
"If this flag is enabled, the principal is required to preauthenticate using "
"a hardware device before receiving any tickets."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화면, 법칙은 티켓을 수신하기 전에 하드웨어 장치를 이용한 사"
"전 인증을 하게 됩니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:479
msgid "Allow service"
msgstr "서비스 허용"

#. advanced item help principal_flags 9/13 :Allow service
#: src/include/auth-server/helps.rb:481
msgid ""
"Enabling this flag allows the KDC to issue service tickets for this "
"principal."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화하여 KDC 가 이 법칙에 서비스 티켓 발행하는것을 허용합니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:484
msgid "Allow tgs request"
msgstr "tgs 요청을 허용"

#. advanced item help principal_flags 10/13 :Allow tgs request
#: src/include/auth-server/helps.rb:486
msgid ""
"Enabling this flag allows a principal to obtain tickets based on a ticket-"
"granting-ticket, rather than repeating the authentication process that was "
"used to obtain the TGT."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화하여 법칙이 TGT(ticket-granting-ticket)를 기반으로 한 티켓"
"을 발행하게 됩니다. TGT를 가져오기 위해서는 인증 순서를 반복하지 않습니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:489
msgid "Allow tickets"
msgstr "티켓 허용"

#. advanced item help principal_flags 11/13 :Allow tickets
#: src/include/auth-server/helps.rb:491
msgid ""
"Enabling  this  flag  means  that the KDC will issue tickets for this "
"principal. Disabling this flag essentially deactivates the principal within "
"this realm."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화하여 KDE 가 이 법칙에 대해 티켓을 발행합니다. 비활성화하면 "
"실질적으로는 이 realm의 법칙을 무효로 합니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:494
msgid "Need change"
msgstr "변경해야 함"

#. advanced item help principal_flags 12/13 :Needchange
#: src/include/auth-server/helps.rb:496
msgid "Enabling this flag forces a password change for this principal."
msgstr "이 플래그를 활영화하여 이 법칙의 열쇠글을 강제로 변경합니다."

#: src/include/auth-server/helps.rb:497
msgid "Password changing service"
msgstr "열쇠글 변경 서비스"

#. advanced item help principal_flags 13/13 :Password changing service
#: src/include/auth-server/helps.rb:499
msgid ""
"If this flag is enabled, it marks this principal as a password change "
"service.  This should only be used in special cases, for example,  if a  "
"user's  password  has  expired,  the user has to get tickets for that "
"principal to be able to change it without going through the normal password "
"authentication."
msgstr ""
"이 플래그를 활성화하면, 이 법칙이 열쇠글 변경 서비스로 마크 됩니다.  이것은 "
"특별한 경우에만 쓰입니다. 예를들어 사용자의 열쇠글의 만료기간이 조작되어 있"
"는 경우, 사용자는 그 법칙에 대해 기존의 열쇠글 인증에 의하지 않고 티켓을 받"
"을 필요가 있을 때 사용됩니다."

#. advanced item help : dict_file
#: src/include/auth-server/helps.rb:503
msgid ""
"<p>The string location of the dictionary file containing strings that are "
"not allowed as passwords. If this tag is not set or if there is no policy "
"assigned to the principal, no check will be done.</p>"
msgstr ""
"<p>이 항목에는 열쇠글에 포함되어 있어서는 안되는 문자를 포함한 파일의 위치를 "
"지정합니다. 만약 이 태그가 설정되어 있지 않거나 법칙에 할당할 정책이 없는 경"
"우 열쇠글 확인은 하지 않게됩니다.</p>"

#. advanced item help : kadmind_port
#. advanced item help : kpasswd_port
#: src/include/auth-server/helps.rb:507 src/include/auth-server/helps.rb:511
msgid ""
"<p>This port number specifies the port on which the kadmind daemon listens "
"for this realm.</p>"
msgstr ""
"<p>이 포트 번호는 이 realm 을 위해 kadmind 데몬이 수신하는 포트를 지정합니다."
"</p>"

#. advanced item help : key_stash_file
#: src/include/auth-server/helps.rb:515
msgid ""
"<p>This string specifies the location where the master key has been stored "
"with kdb5_stash.</p>"
msgstr "<p>kdb5_stash 에 저장되는 마스터 키를 두는 위치를 지정합니다..</p>"

#  help text, richtext format
#. advanced item help : kdc_ports
#: src/include/auth-server/helps.rb:519
msgid ""
"<p>This string specifies the list of ports that the KDC listens to for this "
"realm.</p>"
msgstr ""
"<p>이 문자는 이 realm 을 위해 KDC 가 수신하는 포트 목록을 지정합니다.</p>"

#. advanced item help : master_key_name
#: src/include/auth-server/helps.rb:523
msgid ""
"<p>This string specifies the name of the principal associated with the "
"master key. The default value is K/M.</p>"
msgstr ""
"<p>마스터 키에 관련된 법칙의 이름을 지정합니다. 기본 값은 K/M 입니다.</p>"

#. advanced item help : master_key_type
#: src/include/auth-server/helps.rb:527
msgid "<p>This key type string represents the master keys key type.</p>"
msgstr "<p>이 키 형식에서는 마스트키 형식을 나타냅니다.</p>"

#  help text, richtext format
#. advanced item help : max_life
#: src/include/auth-server/helps.rb:531
msgid ""
"<p>This delta time specifies the maximum time period that a ticket may be "
"valid for in this realm.</p>"
msgstr ""
"<p>이 차분 시간은 이 realm 에서 티켓의 최대 유효 시간을 지정합니다.</p>"

#. advanced item help : max_renew_life
#: src/include/auth-server/helps.rb:535
msgid ""
"<p>This delta time specifies the maximum time period that a ticket may be "
"renewed for in this realm.</p>"
msgstr ""
"<p>이 델타 시간 설정에서는 이 realm내에서의 티켓 최대 유효 시간을 지정합니다."
"</p>"

#  help text, richtext format
#. advanced item help : supported_enctypes
#: src/include/auth-server/helps.rb:539
msgid ""
"<p>A list of key/salt strings that specifies the default key/salt "
"combinations of principals for this realm.</p>"
msgstr ""
"<p>키/salt 목록 문자는 이 realm 에 대해서 법칙의 기본 키/salt 의 편성을 지정"
"합니다.</p>"

#. advanced item help : kdc_supported_enctypes
#: src/include/auth-server/helps.rb:543
msgid ""
"<p>Specifies the permitted key/salt combinations of principals for this "
"realm.</p>"
msgstr "<p>이 realm 에 대한 법칙의 key/salt 편성을 허용을 지정합니다.</p>"

#. advanced item help : reject_bad_transit
#: src/include/auth-server/helps.rb:547
msgid ""
"<p>Specifies whether or not the list of transited realms for cross-realm "
"tickets should be checked against the transit path computed from the realm "
"names and the [capaths] section of its krb5.conf file</p>"
msgstr ""
"<p>realm 사이를 연결하는 티켓의 전송 목록에 대해, realm 이름으로부터 산출된 "
"전송 경로와 krb5.conf 파일의 [capaths] 와 사이의 확인 유무를 결정합니다.</p>"

#. advanced item help : ldap_conns_per_server
#: src/include/auth-server/helps.rb:551
msgid ""
"<p>This LDAP specific tag indicates the number of connections to be "
"maintained via the LDAP server.</p>"
msgstr ""
"<p>이 LDAP 지정 태그는 LDAP 서버를 통해 유지되는 접속 수를 나타냅니다.</p>"

#. advanced item help : ldap_service_password_file
#: src/include/auth-server/helps.rb:555
msgid ""
"<p>This LDAP-specific tag indicates the file containing the stashed "
"passwords for the objects used for starting the Kerberos servers.</p>"
msgstr ""
"<p>이 LDAP 특정 태그는 Kerberos 서버를 시작하는 데 사용되는 객체의 Stash 비밀"
"번호가 포함된 파일을 나타냅니다.</p>"

#. advanced item help : kdb_subtrees
#: src/include/auth-server/helps.rb:559
msgid ""
"<p>Specifies the list of subtrees containing the principals of a realm. The "
"list contains the DNs of the subtree objects separated by colon(:).</"
"p><p>The search scope specifies the scope for searching the principals under "
"the subtree.</p>"
msgstr ""
"<p>realm 의 법칙에 포함되는 하위 목록을 지정합니다. 목록에는 콜론(:)으로 구분"
"된 하위 개체의 DN을 나타냅니다.</p><p>검색 스코프는 하위 이하의 법칙을 검색하"
"기 위한 스코프를 지정합니다.</p>"

#. advanced item help : kdb_containerref
#: src/include/auth-server/helps.rb:563
msgid ""
"<p>Specifies the DN of the container object in which the principals of a "
"realm will be created. If the container reference is not configured for a "
"realm, the principals will be created in the realm container.</p>"
msgstr ""
"<p>Srealm 의 법칙이 작성되는 컨테이너의 DN 을 지정합니다. 이 realm 용 컨테이"
"너 참조가 설정되어 있지 않은 경우, 법칙은 realm 컨테이너내에 작성됩니다.</p>"

#. advanced item help : kdb_maxtktlife
#: src/include/auth-server/helps.rb:567
msgid "<p>Specifies maximum ticket life for principals in this realm.</p>"
msgstr "<p>이 realm 내의 법칙에 대한 최대 티켓 유효 시간을 지정합니다.</p>"

#. advanced item help : kdb_maxrenewlife
#: src/include/auth-server/helps.rb:571
msgid ""
"<p>Specifies maximum renewable life of tickets for principals in this realm."
"</p>"
msgstr "<p>이 realm 내의 법칙에 대한 최대 갱신 시간을 지정합니다.</p>"

#. #################################################################################
#. #################################################################################
#. #################################################################################
#. #################################################################################
#. itemlist = add(itemlist, );
#. itemlist = add(itemlist, );
#. itemlist = add(itemlist, );
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:49
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1974
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:53
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1885
msgid "Database Path"
msgstr "데이타베이스 경로"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:60
msgid "&Database Path"
msgstr "데이타베이스 경로(&D)"

#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:71
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1889
msgid "ACL File"
msgstr "ACL 파일"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:78
msgid "ACL &File"
msgstr "ACL 파일(&F)"

#  textentry label
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:89
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1893
msgid "Administrator Keytab"
msgstr "관리자 Keytab"

#  text entry
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:107
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1900
msgid "Default Principal Expiration"
msgstr "기본 법칙 만료시간"

#  label text
#. checkbox text
#. checkbox text
#. checkbox text
#. checkbox text
#. checkbox text
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:116
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:396
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:429
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:615
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:648
msgid "&Available"
msgstr "사용 가능(&A)"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:124
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:129
msgid "&Date"
msgstr "날짜(&D)"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:135
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:140
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:403
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:407
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:436
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:440
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:622
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:626
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:655
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:659
msgid "&Time"
msgstr "시간(&T)"

#. `InputField(`opt(`hstretch),`id(`id_default_principal_expiration),"",
#. KerberosServer::getDBvalue("default_principal_expiration")),
#. Treeview list item
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:158
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:672
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1906
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:2008
msgid "Default Principal Flags"
msgstr "기본 법칙 플래그"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:166
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:680
msgid "Allow p&ostdated"
msgstr "postdated(&O)"

#  radio button, type of zone
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:174
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:688
msgid "Allow &forwardable"
msgstr "forwardable 허용(&F)"

#  pushbutton
#  push button
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:182
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:696
msgid "Allow rene&wable"
msgstr "renewable 허용(&W)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:190
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:704
msgid "Allow &proxiable"
msgstr "proxiable 허용(&P)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:198
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:712
msgid "Enable &user-to-user authentication"
msgstr "사용자간 인증 활성화(&U)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:206
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:720
msgid "Requires pr&eauth"
msgstr "사전 인증 요구(&E)"

#  tree node string
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:214
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:728
msgid "Requires &hwauth"
msgstr "하드웨어 인증 요청(&H)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:220
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:734
msgid "Allow &service"
msgstr "서비스 허용(&S)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:226
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:740
msgid "Allow tgs re&quest"
msgstr "tgs 요청을 허용(&Q)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:232
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:746
msgid "Allow &tickets"
msgstr "티켓 허용(&T)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:238
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:752
msgid "Need &change"
msgstr "변경해야 함(&C)"

#. checkbox text in MultiSelectionBox
#. checkbox text in MultiSelectionBox
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:246
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:760
msgid "P&assword changing service"
msgstr "열쇠글 변경 서비스(&A)"

#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:261
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1911
msgid "Dictionary File"
msgstr "사전 파일"

#  User name for user: "radiusd"
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:279
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1916
msgid "Kadmin Daemon Port"
msgstr "Kadmin 도메인 포트"

#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:297
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1921
msgid "Kpasswd Daemon Port"
msgstr "Kpasswd 데몬 포트"

#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:315
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1926
msgid "Key Stash File"
msgstr "키 숨김 파일"

#  table header
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:333
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1929
msgid "KDC Port"
msgstr "KDC 포트"

#  selection box
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:351
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1933
msgid "Master Key Name"
msgstr "마스터 키 이름"

#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:369
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1938
msgid "Master Key Type"
msgstr "마스터 키 종류"

#  textentry label
#. Treeview list item
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:387
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:606
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1943
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1998
msgid "Maximum Ticket Life Time"
msgstr "티켓 최대 유효 시간"

#  combo box item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:401
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:434
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:620
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:653
msgid "&Days"
msgstr "일(&D)"

#  Textentry label - lease time for IPs in the range
#. Treeview list item
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:420
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:639
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1948
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:2003
msgid "Maximum Ticket Renew Time"
msgstr "티켓 최대 갱신 시간"

#  frame label
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:453
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1953
msgid "Default Encryption Types"
msgstr "기본 암호화 형식"

#  frame label
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:471
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1958
msgid "KDC Supported Encryption Types"
msgstr "KDC 가 지원하는 암호화 형식"

#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:489
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1963
msgid "Reject Bad Transit"
msgstr "잘못된 전송 거부"

#  translators: menu item to test the currently selected LDAP url
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:507
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1983
msgid "Number of LDAP connections"
msgstr "LDAP 연결의 수"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:525
msgid "File for the LDAP password"
msgstr "LDAP 열쇠글용 파일"

#  the label for Filter: Search results
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:545
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1988
msgid "Search Subtrees"
msgstr "하위 검색"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:558
msgid "Search Scope"
msgstr "스코프 검색"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:565
msgid "&subtree search"
msgstr "하위 검색(&S)"

#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:572
msgid "&one level"
msgstr "1 레벨(&O)"

#  header text
#. Treeview list item
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:588
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:1993
msgid "Principal Container"
msgstr "법칙 컨테이너"

#. ldapitems = add(ldapitems, );
#. ldapitems = add(ldapitems, );
#. ldapitems = add(ldapitems, );
#: src/include/auth-server/kerberos_advanced.rb:2016
msgid "Advanced LDAP Settings"
msgstr "고급 LDAP 설정"

#. encoding: utf-8
#. File:	include/ldap-server/mirrormode-wizard.ycp
#. Package:	Configuration of ldap-server
#. Summary:	Wizards definitions
#. Authors:	Andreas Bauer <abauer@suse.de>
#. Ralf Haferkamp <rhafer@suse.de>
#.
#. $Id$
#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:25
msgid "OpenLDAP MirrorMode Configuration"
msgstr "OpenLDAP 미러모드 구성"

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:28
msgid "MirrorMode Node List"
msgstr "MirrorMode 노드 목록"

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:38
msgid "Server ID"
msgstr "서버 IP"

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:38
msgid "Server URI"
msgstr "서버 URI"

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:50
msgid ""
"This server is not setup as a MirrorMode Node. Click \"Next\" to launch the "
"standard OpenLDAP configuration wizard."
msgstr ""
"이 서버는 MirrorMode 노드로 설정되어 있지 않습니다. \"다음\"을 클릭하여 표준 "
"OpenLDAP 구성 마법사를 시작하십시오."

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:85
msgid "OpenLDAP MirrorMode Overview"
msgstr "OpenLDAP MirrorMode 개요"

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:127
msgid ""
"Deleting the host on which you started this YaST Module is not possible.\n"
msgstr "이 YaST 모듈을 시작한 호스트는 삭제할 수 없습니다.\n"

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:130
msgid "Start yast2 openldap-mirrormode on a different MirrorMode server."
msgstr "다른 MirrorMode 서버에서 yast2 openldap-mirrormode를 시작하십시오."

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:140
msgid "Do you really want to remove \"%1\" from the MirrorMode setup?\n"
msgstr "MirrorMode 설정에서 \"%1\"을(를) 제거하시겠습니까?\n"

#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:145
msgid "Changes will take effect immediately after clicking \"Yes\""
msgstr "\"예\"를 클릭하면 변경 사항이 즉시 적용됩니다."

#  Initialization dialog contents
#. Initialization dialog contents
#. Initialization dialog contents
#. Initialization dialog contents
#. Initialization dialog contents
#: src/include/auth-server/mirrormode-wizard.rb:175
#: src/include/auth-server/wizards.rb:53 src/include/auth-server/wizards.rb:124
#: src/include/auth-server/wizards.rb:207
#: src/include/auth-server/wizards.rb:300
msgid "Initializing..."
msgstr "초기화하고 있습니다..."

#  summary heading: configured shares
#. #-#-#-#-#  auth-server.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. ****************************************
#. *     tree structure definition       **
#. ***************************************
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:53 src/modules/AuthServer.pm:2191
msgid "Startup Configuration"
msgstr "시작 구성"

#  dialog caption
#. Tree item
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:62
msgid "Global Settings"
msgstr "전역 설정"

#. Tree item
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:67
msgid "Schema Files"
msgstr "스키마 파일"

#. Tree item
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:75
msgid "Log Level Settings"
msgstr "로그 레벨 설정"

#. Tree item
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:83
msgid "Allow/Disallow Features"
msgstr "허용/금지 기능"

#. Tree item
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:91
#: src/include/auth-server/widgets.rb:218
msgid "TLS Settings"
msgstr "TLS 설정"

#. Tree item
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:100
msgid "Databases"
msgstr "데이타베이스"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:108
msgid "Suffix DN"
msgstr "접미사 DN"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:108
#: src/modules/LdapDatabase.rb:173
msgid "Database Type"
msgstr "데이터베이스 형식"

#. widget_map["g_schema","inclist"] = l;
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:228
msgid "Your TLS/SSL Configuration seems to be incomplete."
msgstr "사용자의 TLS/SSL 구성이 불완전한 것 같습니다."

#  popup question
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:229
msgid "Do you really want to enable the \"ldaps\" protocol listener?"
msgstr "정말 \"ldaps\" 프로토콜 청취자를 활성화 하시겠습니까?"

#. add a new file to the list
#. file dialog heading
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:265
msgid "Select New Schema File"
msgstr "새 스키마 파일 선택"

#  translators: error message
#. error popup
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:272
msgid "The schema file is already in the list."
msgstr "스키마 파일이 이미 목록에 있습니다."

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:462
msgid "Select a valid Certificate File"
msgstr "유효한 인증서 파일 선택"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:466
msgid "Select a valid Certificate Key File"
msgstr "유효한 인증서 키 파일 선택"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:555
msgid "A common server certificate is not available."
msgstr "일반 서버 인증서를 사용할 수 없습니다."

# src/isdn/complex.ycp:111
#. file selection headline
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:575
msgid "Select Certificate File"
msgstr "인증서 파일 선택"

# src/isdn/complex.ycp:111
#. file selection headline
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:583
msgid "Select Certificate Key File"
msgstr "인증서 키 파일 선택"

#. ****************************************
#. * handlers for database parent widget
#. ***************************************
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:717
msgid "Cannot delete Frontend database"
msgstr "프런트 엔드 데이터베이스를 삭제할 수 없습니다."

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:719
msgid "Cannot delete Config database"
msgstr "구성 데이터베이스를 삭제할 수 없습니다."

#  yes-no popup contents
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:721
msgid "Do you really want to delete the database?"
msgstr "정말 데이터베이스를 삭제하시겠습니까?"

#  error message - %1 is file name
#. Error Popup
#. Error Popup
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:750
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:887
msgid "Unable to write settings for the current database."
msgstr "현재 데이터베이스에 대한 설정을 쓸 수 없습니다."

#  Error message popup:
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:804
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:944
msgid "Unable to read settings for the current database."
msgstr "현재 데이터베이스에 대한 설정을 읽을 수 없습니다."

#  push button label
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:962
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1004
#: src/include/auth-server/widgets.rb:404
msgid "New Administrator &Password"
msgstr "새 관리자 열쇠글"

#  menubutton label
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:968
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1010
#: src/include/auth-server/widgets.rb:408
msgid "Password &Encryption"
msgstr "열쇠글 암호화(&E)"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1018
#: src/include/auth-server/widgets.rb:368
msgid "Change Administration Password"
msgstr "관리 비밀번호 변경"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1041
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1042
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1043
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1044
#: src/modules/AuthServer.pm:2193 src/modules/AuthServer.pm:2212
#: src/modules/AuthServer.pm:2213 src/modules/AuthServer.pm:2214
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1046
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1047
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1048
#: src/modules/AuthServer.pm:2193 src/modules/AuthServer.pm:2212
#: src/modules/AuthServer.pm:2213 src/modules/AuthServer.pm:2214
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. skip attribute that already have an index defined
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1191
msgid "Multiple Replication Consumers not supported currently"
msgstr "현재 다중 복제 소비자가 지원되지 않습니다."

#  dialog label
#. ****************************************
#. tree generation functions       **
#. ***************************************
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1293
msgid "Index Configuration"
msgstr "색인 구성"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1301
msgid "Password Policy Configuration"
msgstr "열쇠글 정책 구성"

#  heading text
#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1310
msgid "Access Control Configuration"
msgstr "접근 제어 구성"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1319
msgid "Replication Provider"
msgstr "복제 공급자"

#: src/include/auth-server/tree_structure.rb:1328
msgid "Replication Consumer"
msgstr "복제 소비자"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:70
msgid "&Start Kerberos Server"
msgstr "Kerberos 서버 시작(&S)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#  Wireless expert dialog caption
#  Frame label
#: src/include/auth-server/widgets.rb:94
msgid "Protocol Listeners"
msgstr "프로토콜 청취자"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:100
msgid "LDAP"
msgstr "LDAP"

#. `HWeight(1, `PushButton( `id( `pb_interface_ldap), "Interfaces ...")),
#: src/include/auth-server/widgets.rb:112
msgid "LDAP over SSL (ldaps)"
msgstr "SSL 을 통한 LDAP (ldaps)"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:141
msgid "Included &Schema Files"
msgstr "포함된 스키마 파일(&S)"

#  selection box caption
#: src/include/auth-server/widgets.rb:152
msgid "Select &Log Level Flags:"
msgstr "로그 레벨 플래그 선택(&L):"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:154
msgid "Trace Function Calls"
msgstr "추적 함수 호출"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:155
msgid "Debug Packet Handling"
msgstr "디버그 패킷 처리"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:156
msgid "Heavy Trace Debugging (function args)"
msgstr "복잡한 추적 디버깅 (function args)"

# src/isdn/interface.ycp:242
#  DIALOG TEXTS
#  Connection dialog caption
#: src/include/auth-server/widgets.rb:157
msgid "Connection Management"
msgstr "연결 관리"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:158
msgid "Print Packets Sent and Received"
msgstr "송수신된 인쇄 패킷"

#  menubutton label
#: src/include/auth-server/widgets.rb:159
msgid "Search Filter Processing"
msgstr "검색 필터 프로세싱"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:160
msgid "Configuration File Processing"
msgstr "구성 파일 프로세싱"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:161
msgid "Access Control List Processing"
msgstr "접근 제어 목록 프로세싱"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:162
msgid "Log Connections, Operations, and Result"
msgstr "로그 연결, 작동 및 결과"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:163
msgid "Log Entries Sent"
msgstr "전송된 로그 엔트리"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:164
msgid "Print Communication with Shell Back-Ends"
msgstr "쉘 백엔드와의 인쇄 통신"

#  push button
#: src/include/auth-server/widgets.rb:165
msgid "Entry Parsing"
msgstr "엔트리 구문 분석"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:166
msgid "LDAPSync Replication"
msgstr "LDAPSync 사본"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:167
msgid "None"
msgstr "없음"

#  pushbutton label
#  Select all items (in this case NIS servers) of a list
#: src/include/auth-server/widgets.rb:174
msgid "Select &Allow Flags:"
msgstr "허용 플래그 선택(&A):"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:176
msgid "LDAPv2 Bind Requests"
msgstr "LDAPv2 바인드 요청"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:179
msgid "Anonymous Bind when Credentials Not Empty"
msgstr "자격 증명이 비어 있지 않을 때 익명 바인드"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:183
msgid "Unauthenticated Bind when DN Not Empty"
msgstr "DN이 비어 있지 않을 때 인증되지 않은 바인드"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:187
msgid "Unauthenticated Update Operations to Process"
msgstr "처리할 비인증 업데이트 작동"

#  pushbutton label
#  Select all items (in this case NIS servers) of a list
#: src/include/auth-server/widgets.rb:193
msgid "Select &Disallow Flags:"
msgstr "금지 플래그 선택(&D):"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:197
msgid ""
"Disable acceptance of anonymous Bind Requests (does not prohibit anonymous "
"directory access)"
msgstr ""
"익명 바인드 요청의 수락을 비활성화 (익명에 의한 디렉터리 접근은 금지되지 않"
"음)"

#  summary item
#: src/include/auth-server/widgets.rb:201
msgid "Disable Simple Bind authentication"
msgstr "간단한 바인드 인증 비활성화"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:204
msgid ""
"Disable forcing session to anonymous status upon StartTLS operation receipt"
msgstr "StartTLS 작업을 받을 때 익명상태의 강제 세션을 비활성화"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:210
msgid "Disallow the StartTLS operation if authenticated"
msgstr "인증되어있으면 StartTLS 작동은 금지"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:221
msgid "Basic Settings"
msgstr "기초 설정"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:227
msgid "Enable TLS"
msgstr "TLS 활성화"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:234
msgid "Enable LDAP over SSL (ldaps) interface"
msgstr "SSL 을 통한 LDAP (ldaps) 인터페이스"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:242
msgid "Use common Server Certificate"
msgstr "일반 서버 인증서 사용"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:254
msgid "Import Certificate"
msgstr "인증서 가져오기"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:273
msgid "Certificate &File (PEM Format)"
msgstr "인증서 파일(PEM 형식)(&F)"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:276 src/modules/LdapDatabase.rb:234
msgid "&Browse..."
msgstr "찾아보기(&B)..."

#: src/include/auth-server/widgets.rb:285
msgid "Certificate &Key File (PEM Format - Unencrypted)"
msgstr "인증서 키 파일 (PEM 형식 -- 암호화되지 않음)(&K)"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:288
msgid "B&rowse..."
msgstr "찾아보기(&R)..."

#: src/include/auth-server/widgets.rb:295
msgid "Launch CA Management Module"
msgstr "CA 관리 모듈 실행"

#  text entry label
#: src/include/auth-server/widgets.rb:301 src/modules/LdapDatabase.rb:178
msgid "&Base DN"
msgstr "베이스 DN(&B)"

#  textentry label
#: src/include/auth-server/widgets.rb:305
msgid "Administrator DN"
msgstr "관리자 DN"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:307 src/modules/LdapDatabase.rb:81
msgid "&Append Base DN"
msgstr "베이스 DN 추가(&A)"

#  TextEntry label
#: src/include/auth-server/widgets.rb:309
msgid "Change Password"
msgstr "열쇠글 변경"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:317
msgid "Edit BDB Database"
msgstr "BDB 데이터베이스 편집"

# src/config/proxy.y2cc:11
#  Rich text title
#: src/include/auth-server/widgets.rb:324
msgid "Entry Cache"
msgstr "항목 캐시"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:330
msgid "Index Cache (IDL cache)"
msgstr "색인 캐시 (IDL 캐시)"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:341 src/modules/LdapDatabase.rb:2096
msgid "Checkpoint Settings"
msgstr "검사점 설정"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:344
msgid "kilobytes"
msgstr "킬로바이트"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:346
msgid "minutes"
msgstr "분"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:354
msgid "Change Configuration Database Settings"
msgstr "구성 데이터베이스 설정 변경"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:359
msgid "Allow Plaintext Authentication (Simple Bind) for this Database. "
msgstr "이 데이터베이스에 대한 일반 텍스트 인증(단순 바인드)을 허용합니다."

#: src/include/auth-server/widgets.rb:362
msgid "(Remote Connection needs to be encrypted)"
msgstr "(원격 연결을 암호화해야 함)"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:374
msgid "Edit Database"
msgstr "데이터베이스 편집"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:376
msgid "Database type not currently supported."
msgstr "데이터베이스 종류는 현재 지원되지 않습니다."

#  dialog label
#: src/include/auth-server/widgets.rb:381
msgid "Indexing Configuration"
msgstr "색인 구성"

#  table header 1/2
#: src/include/auth-server/widgets.rb:384
msgid "Attribute"
msgstr "속성"

#  item of a combo box
#: src/include/auth-server/widgets.rb:384
#: src/include/auth-server/widgets.rb:457
msgid "Presence"
msgstr "존재"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:384
#: src/include/auth-server/widgets.rb:458
msgid "Equality"
msgstr "균등"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:384
#: src/include/auth-server/widgets.rb:459
msgid "Substring"
msgstr "하위문자열"

#  push button label
#: src/include/auth-server/widgets.rb:403
msgid "Change Administrator Password"
msgstr "Administrator 열쇠글 변경"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:410
msgid "Update Kerberos Stash"
msgstr "Kerberos Stash 업데이트"

#: src/include/auth-server/widgets.rb:452
msgid "Add Index"
msgstr "색인 추가"

#. encoding: utf-8
#: src/modules/LdapDatabase.rb:40 src/modules/LdapDatabase.rb:2239
msgid "Password Policy Settings"
msgstr "열쇠글 정책 설정"

#  checkbox
#: src/modules/LdapDatabase.rb:47
msgid "Enable Password Policies"
msgstr "열쇠글 정책 활성화"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:55
msgid "Hash Clear Text Passwords"
msgstr "일반 텍스트 열쇠글 해싱"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:63
msgid "Disclose \"Account Locked\" Status"
msgstr "\"잠긴 계정\" 상태 공개"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:73
msgid "Default Policy Object DN"
msgstr "기본 정책 개체 DN"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:89
msgid "Edit Policy"
msgstr "정책 편집"

#  title label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:100
msgid "All Entries"
msgstr "모든 항목"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:101
msgid "All Entries in the Subtree"
msgstr "하위 트리의 모든 항목"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:102
msgid "The Entry with the DN"
msgstr "DN 이 있는 항목"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:106
msgid "Everybody"
msgstr "모두"

#  summary item
#: src/modules/LdapDatabase.rb:107
msgid "Authenticated Clients"
msgstr "인증된 클라이언트"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:108
msgid "Anonymous Clients"
msgstr "익명 사용자 클라이언트"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:109
msgid "The accessed Entry (self)"
msgstr "접근 끝난 항목(자신)"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:110
msgid "The user with the DN"
msgstr "DN 이 있는 사용자"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:111
msgid "All entries in the subtree"
msgstr "하위트리의 모든 항목"

#  selection box label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:112
msgid "All members of the group"
msgstr "그룹의 모든 구성원"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:125
msgid "<empty>"
msgstr "<비어 있음>"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#: src/modules/LdapDatabase.rb:126
msgid "No Access"
msgstr "접근 없음"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:128
msgid "No Access (but disclose information on error)"
msgstr "접근 안됨(오류 정보는 표시)"

#  summary item
#: src/modules/LdapDatabase.rb:131
msgid "Authenticate"
msgstr "인증"

#  text entry
#: src/modules/LdapDatabase.rb:132
msgid "Compare"
msgstr "비교"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:133
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#  CD-R or CD-RW writer device
#: src/modules/LdapDatabase.rb:134
msgid "Write"
msgstr "쓰기"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:135
msgid "Manage (full access)"
msgstr "관리 (완전 접근)"

#. don't count frontend and Config DB
#: src/modules/LdapDatabase.rb:167
msgid "New Database"
msgstr "새 데이터베이스"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:170
msgid "Basic Database Settings"
msgstr "기초 데이터베이스 설정"

#  textentry label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:189
msgid "&Administrator DN"
msgstr "관리자 DN(&A)"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:197
msgid "A&ppend Base DN"
msgstr "베이스 DN 추가(&P)"

#  push button label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:211
msgid "LDAP Administrator &Password"
msgstr "LDAP 관리자 열쇠글(&P)"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:230
msgid "&Database Directory"
msgstr "데이터베이스 디렉터리(&D)"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:240
msgid "Use this database as the default for OpenLDAP clients"
msgstr "이 데이터베이스를 기본 오픈LDAP 클라이언트로 사용"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:311
msgid "Select Database Directory"
msgstr "데이터베이스 디렉터리 선택"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#. check values
#: src/modules/LdapDatabase.rb:350
msgid "Base DN must be set."
msgstr "베이스 DN을 설정해야 합니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:359
msgid "A database with this Base DN already exists."
msgstr "이 기본 DN을 가진 데이터베이스가 이미 있습니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:399
msgid "Root DN must be set if a password is given."
msgstr "열쇠글이 지정되면 루트 DN을 설정해야 합니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:405
msgid "Password validation failed."
msgstr "열쇠글 확인에 실패했습니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:435
msgid ""
"The Base Object: \"%1\" cannot be auto created by YaST:\n"
"%2"
msgstr ""
"기본 객체 \"%1\"은(는) YaST에 의해 자동으로 생성할 수 없습니다.\n"
"%2"

#  command line error report
#: src/modules/LdapDatabase.rb:451
msgid "A directory must be specified."
msgstr "디렉터리를 지정해야 합니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:458
msgid "The directory does not exist. Create it?"
msgstr "디렉터리가 존재하지 않습니다. 작성 하시겠습니까?"

#. try to read the ppolicy from the server
#: src/modules/LdapDatabase.rb:637
msgid "Authentication failed. The password is probably incorrect.\n"
msgstr "인증에 실패했습니다. 열쇠글이 틀린 것 같습니다.\n"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:640
msgid "The error message was: '"
msgstr "오류 메시지: '"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:645
msgid "Try again?"
msgstr "다시 시도 하시겠습니까?"

#. PasswordPolicyDialog only returns the changes made to the original
#. Entry, try to merge them here
#: src/modules/LdapDatabase.rb:720
msgid "Available Attribute Types"
msgstr "사용 가능한 속성 종류"

#  message box
#: src/modules/LdapDatabase.rb:724
msgid "Selected Attribute Types"
msgstr "선택한 속성 종류"

#. Popup to add/edit the acl "by" clauses
#: src/modules/LdapDatabase.rb:813 src/modules/LdapDatabase.rb:985
msgid "Who should this rule apply to"
msgstr "이 규칙을 적용시킴"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Frame title
#: src/modules/LdapDatabase.rb:819 src/modules/LdapDatabase.rb:946
#: src/modules/LdapDatabase.rb:989 src/modules/LdapDatabase.rb:1227
msgid "Entry DN"
msgstr "항목 DN"

#  frame label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:820 src/modules/LdapDatabase.rb:990
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:826
msgid "Define the Access Level"
msgstr "접근 레벨 정의"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:830
msgid "Stop access control evaluation here (default)"
msgstr "여기서 액세스 제어 평가 중지(기본값)"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:837
msgid "Continue with next access control rule (\"break\")"
msgstr "다음 액세스 제어 규칙 계속(\"중단\")"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:843
msgid "Continue evaluation of this rule (\"continue\")"
msgstr "이 규칙 평가 계속(\"계속\")"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:898
msgid "Please enter a DN in the textfield"
msgstr "텍스트 필드에 DN을 입력하십시오."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:948 src/modules/LdapDatabase.rb:1090
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1225
msgid "Subtree DN"
msgstr "하위 DN"

#  table header
#: src/modules/LdapDatabase.rb:950
msgid "Group DN"
msgstr "그룹 DN"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:973
msgid "Edit Access Control Rule"
msgstr "접근 제어 규칙 편집"

#  check box label - restore option
#: src/modules/LdapDatabase.rb:978
msgid "Target Objects"
msgstr "대상 개체"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:999
msgid "Matching the filter:"
msgstr "거르개에 해당:"

#  menubutton label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1006
msgid "LDAP Filter"
msgstr "LDAP 거르개"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1010
msgid "Apply this rule only to the listed attribute"
msgstr "나열된 특성에만 이 규칙 적용"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1021 src/modules/LdapDatabase.rb:1315
msgid "Attributes"
msgstr "특성"

#  Button label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1023
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#  menu button item
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1029 src/modules/LdapDatabase.rb:1041
msgid "Access Level"
msgstr "접근 단위"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1039
msgid "Who"
msgstr "누가"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1040 src/modules/LdapDatabase.rb:1315
msgid "DN"
msgstr "DN"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1036
msgid "Flow Control"
msgstr "흐름 제어"

#  push button
#  Button label
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1047 src/modules/LdapDatabase.rb:1319
msgid "Up"
msgstr "위"

#  push button
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1048 src/modules/LdapDatabase.rb:1320
msgid "Down"
msgstr "아래"

#. FIXME: Validate attribute types
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1179
msgid "Enter a list of valid attributes in the <b>Attributes</b> textfield"
msgstr "<b>특성</b> 텍스트 필드에 유효한 특성 목록을 입력하십시오."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1191
msgid "Enter valid a LDAP filter in the textfield"
msgstr "텍스트 필드에 유효한 LDAP 필터를 입력하십시오."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1197
msgid "You must add at least one item to the \"Access Level\" list."
msgstr "\"액세스 수준\" 목록에 항목을 하나 이상 추가해야 합니다."

#  Tv frequency table
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1315
msgid "Target"
msgstr "대상"

#  label of the Filter menu ( keep it short ) - filters out a set of packages
#  Labels and menu entries for the YaST Online Update
#  label of the Online Update 'Filter' menu (keep it short)
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1315
msgid "Filter"
msgstr "거르개"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1341
msgid ""
"The selected database contains access control rules that are currently\n"
"not supported by YaST. The Access Control Dialog will be disabled.\n"
msgstr ""
"선택한 데이터베이스에 현재 YaST에서 지원되지 않는 액세스 제어 규칙이\n"
"포함되어 있습니다. [액세스 제어] 대화 상자가 비활성화됩니다.\n"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1588
msgid "This database is a Replication Consumer."
msgstr "이 데이터베이스는 복제 소비자입니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1608
msgid "Provider Name"
msgstr "공급자 이름"

#  table header
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1619 src/modules/LdapDatabase.rb:1716
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1631
msgid "Replication Type"
msgstr "복제 유형"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1638
msgid "Replication Interval"
msgstr "복제 간격"

#  combo box item
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1647
msgid "Days"
msgstr "일"

#  combo box item
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1651
msgid "Hours"
msgstr "시간"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1655 src/modules/LdapDatabase.rb:2118
msgid "Minutes"
msgstr "분"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1659
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1666
msgid "Authentication DN"
msgstr "인증 DN"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1687
msgid "Custom update referral"
msgstr "사용자 정의 업데이트 조회"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1703
msgid "Target Host"
msgstr "대상 호스트"

#. no updateref
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1923
msgid "Invalid replication interval specified"
msgstr "잘못된 복제 간격이 지정되었습니다."

#. test connection
#: src/modules/LdapDatabase.rb:1959
msgid "Checking LDAP connectivity to the provider failed."
msgstr "공급자에 대한 LDAP 연결 확인에 실패했습니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1974 src/modules/LdapDatabase.rb:2001
msgid "Do you still want to continue?"
msgstr "계속하시겠습니까?"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1983
msgid "Checking the LDAPsync capabilities of the provider failed."
msgstr "공급자의 LDAPsync 기능 확인에 실패했습니다."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:1989
msgid ""
"Please verify that the target server is enabled to be a LDAPsync provider"
msgstr "대상 서버가 LDAPsync 공급자가 되도록 활성화되는지 확인하십시오."

#: src/modules/LdapDatabase.rb:2088
msgid "Enable ldapsync provider for this database"
msgstr "이 데이터베이스에 대한 LDAPsync 공급자 활성화"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:2102 src/modules/LdapDatabase.rb:2138
msgid "Operations"
msgstr "작업"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:2125
msgid "Session Log"
msgstr "세션 로그"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:2131
msgid "Enable Session Log"
msgstr "세션 로그 활성화"

#: src/modules/LdapDatabase.rb:2265
msgid "Replication Settings"
msgstr "복제 설정"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#: src/modules/AuthServer.pm:352
msgid "Reading Startup Configuration"
msgstr "시작 구성 읽는 중"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#: src/modules/AuthServer.pm:353
msgid "Reading Configuration Backend"
msgstr "구성 백엔드 읽는 중"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#: src/modules/AuthServer.pm:354
msgid "Reading Configuration Data"
msgstr "구성 데이터 읽는 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:355
msgid "Initializing Authentication Server Configuration"
msgstr "인증 서버 구성 초기화"

#: src/modules/AuthServer.pm:390
msgid ""
"Error while initializing configuration.\n"
"Is the LDAPI listener enabled?\n"
msgstr ""
"구성을 초기화하는 중 오류가 발생했습니다.\n"
"LDAPI 리스너가 활성화되었습니까?\n"

#  menubutton label
#: src/modules/AuthServer.pm:466 src/modules/AuthServer.pm:1033
msgid "LDAP search failed."
msgstr "LDAP 검색에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:812
msgid "Invalid LDAP URI scheme."
msgstr "잘못된 LDAP URI 스키마입니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:828
msgid "LDAP initialization failed."
msgstr "LDAP 초기화에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:854
msgid "LDAP bind failed."
msgstr "LDAP 바인드에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:877
msgid "Initializing LDAP schema failed."
msgstr "LDAP 스키마 초기화에 실패했습니다."

#  menubutton label
#: src/modules/AuthServer.pm:888
msgid "Reading LDAP schema failed."
msgstr "LDAP 스키마 읽기에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:898
msgid "Kerberos Schema unknown by the LDAP server."
msgstr "Kerberos 의 스키마는 LDAP 서버에서는 알 수 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:975 src/modules/AuthServer.pm:3482
#: src/modules/AuthServer.pm:3536 src/modules/AuthServer.pm:3581
msgid "Cannot execute kdb5_ldap_util."
msgstr "kdb5_ldap_util을 실행할 수 없습니다."

#  Error message
#: src/modules/AuthServer.pm:1005
msgid "Modifying the kerberos database failed."
msgstr "kerberos 데이터베이스 수정에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:1046
msgid "LDAP modify failed."
msgstr "LDAP 수정에 실패했습니다."

#  progress step
#: src/modules/AuthServer.pm:1074
msgid "Incomplete data."
msgstr "불완전한 데이터입니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:1101
msgid "Unsupported database type."
msgstr "지원되지 않는 데이터베이스 형식입니다."

#. service was disabled during this session, just disable the service
#. in the system, stop it and ignore any configuration changes.
#: src/modules/AuthServer.pm:1546
msgid "Enabling LDAP Server"
msgstr "LDAP 서버 활성화 중"

#  check box
#: src/modules/AuthServer.pm:1547 src/modules/AuthServer.pm:1559
msgid "Starting LDAP Server"
msgstr "LDAP 서버 시작 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1549
msgid "Activating OpenLDAP Server"
msgstr "오픈LDAP 서버 활성화 중"

#  menubutton entry, try to keep short
#: src/modules/AuthServer.pm:1560
msgid "Restarting OpenLDAP Server"
msgstr "오픈LDAP 서버 재시작 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1569
msgid "Enabling Kerberos Server"
msgstr "Kerberos 서버 활성화"

#: src/modules/AuthServer.pm:1570
msgid "Starting Kerberos Server"
msgstr "Kerberos 서버 시작"

#: src/modules/AuthServer.pm:1572
msgid "Activating Kerberos Server"
msgstr "Kerberos 서버 활성화"

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#: src/modules/AuthServer.pm:1602
msgid "Writing Startup Configuration"
msgstr "시작 구성 기록 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1603
msgid "Cleaning up config directory"
msgstr "설정 디렉터리 비우는 중"

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#  FIXME check abort correctly
#  PowerManagement read dialog caption
#: src/modules/AuthServer.pm:1604
msgid "Creating Configuration"
msgstr "구성 생성 중"

#  check box
#: src/modules/AuthServer.pm:1605
msgid "Starting OpenLDAP Server"
msgstr "오픈LDAP 서버 시작 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1606
msgid "Creating Base Objects"
msgstr "베이스 개체 생성 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1607
msgid "Saving Kerberos Configuration"
msgstr "Kerberos 구성 저장"

#: src/modules/AuthServer.pm:1608
msgid "Writing Auth Server Configuration"
msgstr "AuthServer 구성 작성"

#: src/modules/AuthServer.pm:1616 src/modules/AuthServer.pm:2569
msgid "Switch from slapd.conf to config backend failed."
msgstr "slapd.conf 로부터 백엔드 설정으로 전환에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:1624
msgid "Enabling the LDAPI Protocol listener failed."
msgstr "LDAPI 프로토콜 청취자 활성화에 실패했습니다."

#  Error message
#: src/modules/AuthServer.pm:1648
msgid "Config Directory cleanup failed."
msgstr "설정 디렉터리 비우기에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:1686
msgid "Error while populating the configurations database with \"slapadd\"."
msgstr "구성 데이터베이스를 \"slapadd\" 로 설정하는데 오류가 발생하였습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:1706
msgid "Enabling the LDAP Service failed."
msgstr "LDAP 서비스를 활성화하지 못했습니다."

#  error popup text
#: src/modules/AuthServer.pm:1722 src/modules/AuthServer.pm:2600
msgid "Starting the LDAP service failed."
msgstr "LDAP 서비스 시작에 실패했습니다."

#  check box
#. service was disabled during this session, just disable the service
#. in the system, stop it and ignore any configuration changes.
#: src/modules/AuthServer.pm:1784
msgid "Stopping LDAP Server"
msgstr "LDAP 서버 중지 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1785
msgid "Disabling LDAP Server"
msgstr "LDAP 서버 비활성화 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1787
msgid "De-activating OpenLDAP Server"
msgstr "OpenLDAP 서버 비활성화 중"

#. service was disabled during this session, just disable the service
#. in the system, stop it and ignore any configuration changes.
#: src/modules/AuthServer.pm:1805
msgid "Stopping Kerberos Server"
msgstr "Kerberos 서버 중지"

#: src/modules/AuthServer.pm:1806
msgid "Disabling Kerberos Server"
msgstr "Kerberos 서버 비활성화"

#: src/modules/AuthServer.pm:1808
msgid "De-activating Kerberos Server"
msgstr "Kerberos 서버 비활성화"

#: src/modules/AuthServer.pm:1825
msgid "Writing Sysconfig files"
msgstr "Sysconfig 파일 기록 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1826
msgid "Applying changes to Configuration Database"
msgstr "변경 사항을 구성 데이터베이스에 적용 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1827
msgid "Applying changes to /etc/openldap/ldap.conf"
msgstr "변경 사항을 /etc/openldap/ldap.conf 에 적용"

#  error report
#: src/modules/AuthServer.pm:1828
msgid "Creating Base Objects for newly created databases"
msgstr "새로 만든 데이터베이스의 기본 개체 생성 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1829
msgid "Updating Default Password Policy Objects"
msgstr "기본 열쇠글 정책 개체 업데이트 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:1830
msgid ""
"Waiting for OpenLDAP background indexing tasks to complete (this might take "
"some minutes)"
msgstr ""
"색인 작업이 완료될 때 까지 오픈LDAP 가 백그라운드로 기다림(몇 분 정도 걸릴 "
"수 있음)"

#  menubutton entry, try to keep short
#: src/modules/AuthServer.pm:1831
msgid "Restarting OpenLDAP Server if required"
msgstr "필요한 경우 오픈LDAP 서버 다시 시작"

#: src/modules/AuthServer.pm:1834
msgid "Writing AuthServer Configuration"
msgstr "Writing AuthServer Configuration"

#  error report
#: src/modules/AuthServer.pm:1931
msgid "Creating base objects failed."
msgstr "기본 개체 생성에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:1940
msgid "Creating Password Policy objects failed."
msgstr "열쇠글 정책 개체 생성에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:1953
msgid ""
"An error occurred while waiting for the OpenLDAP database indexer to "
"finish.\n"
msgstr ""
"OpenLDAP 데이터베이스 인덱서가 완료되기를 기다리는 중 오류가 발생했습니다.\n"

#: src/modules/AuthServer.pm:1954
msgid "Restart OpenLDAP manually."
msgstr "수동으로 OpenLDAP를 다시 시작하십시오."

#  progress stage
#: src/modules/AuthServer.pm:2194 src/modules/AuthServer.pm:2214
msgid "Register at SLP Service: "
msgstr "SLP 서비스에 등록:"

#: src/modules/AuthServer.pm:2213
msgid "Start Kerberos Server: "
msgstr "Kerberos 서버 시작: "

#: src/modules/AuthServer.pm:2215
msgid "Create the following databases:"
msgstr "다음 데이터베이스를 생성:"

#: src/modules/AuthServer.pm:2220
msgid "Database Suffix: "
msgstr "데이터베이스 접미사:"

#: src/modules/AuthServer.pm:2221
msgid "Database Type: "
msgstr "데이타베이스 종류:"

#: src/modules/AuthServer.pm:2227
msgid "Not configured yet."
msgstr "아직 설정되지 않았습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2472
msgid "CA Certificate file does not exist."
msgstr "CA 인증서 파일이 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2477
msgid "Certificate File does not exist"
msgstr "인증서 파일이 존재하지 않음"

#. error message
#: src/modules/AuthServer.pm:2482 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1752
msgid "Certificate key file does not exist."
msgstr "인증서 키 파일이 존재하지 않습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2489 src/modules/AuthServer.pm:2523
msgid "Can not set a filesystem ACL on the private key."
msgstr "개인 키에 파일 시스템 ACL을 설정할 수 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2491
msgid "Do you have filesystem acl support disabled?"
msgstr "파일 시스템 ACL 지원이 비활성화되었습니까?"

#  Progress stage
#: src/modules/AuthServer.pm:2545
msgid "Cleaning up directory for config database"
msgstr "구성 데이터베이스의 디렉터리 비우는 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:2546
msgid "Converting slapd.conf to config database"
msgstr "slapd.conf 를 설정 데이터베이스로 변환 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:2547
msgid "Switching startup configuration to use config database"
msgstr "시작 구성을 설정 데이터베이스로 사용 전환 중"

#  menubutton entry, try to keep short
#: src/modules/AuthServer.pm:2548
msgid "Restarting LDAP Server"
msgstr "LDAP 서버 재시작 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:2549
msgid "Migrating LDAP Server Configuration"
msgstr "LDAP 서버 구성 마이그레이션 중"

#: src/modules/AuthServer.pm:2559
msgid "Output of \"slaptest\":\n"
msgstr "\"slaptest\" 의 출력:\n"

#  translators: error message
#: src/modules/AuthServer.pm:2560
msgid "Migration of existing configuration failed."
msgstr "현재 구성의 이동에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2579 src/modules/AuthServer.pm:2587
msgid "Enabling LDAPI listener failed."
msgstr "LDAPI 청취자 활성화에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2709
msgid "Common server certificate not available. StartTLS is disabled."
msgstr "일반 서버 인증서를 사용할 수 없습니다. StartTLS가 비활성화됩니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2803
msgid "Could not create database directory."
msgstr "데이터베이스 디렉토리를 생성할 수 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2810 src/modules/AuthServer.pm:4107
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:498
msgid "Could not adjust ownership of database directory."
msgstr "데이터베이스 디렉토리의 소유권을 조정할 수 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2859
msgid "Could not determine own fully qualified hostname."
msgstr "고유한 정규화된 호스트 이름을 확인할 수 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:2860
msgid ""
"A master server for replication cannot work correctly without knowing its "
"own fully qualified hostname."
msgstr ""
"고유한 정규화된 호스트 이름을 모르면 복제 마스터 서버가 제대로 작동할 수 없습"
"니다."

#  message box %1 is filename
#  error report. %1 is filename
#: src/modules/AuthServer.pm:3376 src/modules/AuthServer.pm:3389
#: src/modules/AuthServer.pm:3402 src/modules/AuthServer.pm:3415
#: src/modules/AuthServer.pm:3428
msgid "Cannot write krb5.conf."
msgstr "krb5.conf 를 기록할 수 없습니다."

#  error report
#: src/modules/AuthServer.pm:3514
msgid "Creating Kerberos database failed."
msgstr "Kerberos 데이터베이스 만들기에 실팼습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:3566 src/modules/AuthServer.pm:3612
msgid "Writing to password file failed."
msgstr "열쇠글 파일에 기록하는데 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:3978 src/modules/AuthServer.pm:3988
msgid "is not a valid LDAP DN."
msgstr "은(는) 잘못된 LDAP DN 입니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:3983 src/modules/AuthServer.pm:3993
msgid "has multivalued RDNs."
msgstr "RDN 값이 여러 개입니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4025
#, perl-format
msgid "Invalid LDAP DN: \"%s\", cannot extract RDN values"
msgstr "잘못된 LDAP DN: \"%s\". RDN 값을 추출할 수 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4033
msgid ""
"The value of the \"c\" attribute must contain a valid ISO-3166 country 2-"
"letter code."
msgstr ""
"\"c\" 특성 값에는 유효한 ISO-3166 국가 코드(두 자)가 포함되어야 합니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/AuthServer.pm:4040 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:373
msgid "First part of suffix must be c=, st=, l=, o=, ou= or dc=."
msgstr "접미사의 첫 번째 부분은 c=, st=, l=, o=, ou= or dc=이어야 합니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4052
#, perl-format
msgid "Base DN \"%s\" is not a valid LDAP DN."
msgstr "기본 DN \"%s\"은(는) 유효한 LDAP DN이 아닙니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4057
#, perl-format
msgid "Base DN \"%s\" has multivalued RDNs (not supported by YaST)."
msgstr ""
"기본 DN \"%s\"에는 다중 값 RDN이 포함되어 있습니다(YaST에서 지원되지 않음)."

#: src/modules/AuthServer.pm:4066
#, perl-format
msgid "Root DN \"%s\" is not a valid LDAP DN."
msgstr "루트 DN \"%s\"은(는) 유효한 LDAP DN이 아닙니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4071
#, perl-format
msgid "Root DN \"%s\" has multivalued RDNs (not supported by YaST)."
msgstr ""
"루트 DN \"%s\"에는 다중 값 RDN이 포함되어 있습니다(YaST에서 지원되지 않음)."

#: src/modules/AuthServer.pm:4078
msgid "The Root DN must be a child object of the Base DN."
msgstr "루트 DN은 베이스 DN의 자식 개체 이어야 합니다."

#  error message
#: src/modules/AuthServer.pm:4100 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:484
msgid "Could not create directory."
msgstr "디렉터리를 작성할 수 없습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4877
#, perl-format
msgid "CA Certificate File: \"%s\" does not exist."
msgstr "CA 인증서 파일 \"%s\"이(가) 존재하지 않습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4887
msgid ""
"Error while trying to verify the server certificate of the provider server.\n"
msgstr "공급자 서버의 서버 인증서를 확인하는 중 오류가 발생했습니다.\n"

#: src/modules/AuthServer.pm:4888
#, perl-format
msgid ""
"Please make sure that \"%s\" contains the correct\n"
"CA file to verify the remote Server Certificate."
msgstr ""
"\"%s\"에 원격 서버 인증서를 확인하는 데 올바른\n"
"CA 파일이 포함되어 있는지 확인하십시오."

#: src/modules/AuthServer.pm:4896
#, perl-format
msgid "Certificate File: \"%s\" does not exist."
msgstr "인증서 파일 \"%s\"이(가) 존재하지 않습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4901
#, perl-format
msgid "Certificate Key File: \"%s\" does not exist."
msgstr "인증서 키 파일 \"%s\"이(가) 존재하지 않습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:4982 src/modules/AuthServer.pm:4992
msgid "Writing to krb5.conf failed."
msgstr "krb5.conf 에 쓰기에 실패했습니다."

#: src/modules/AuthServer.pm:5360 src/modules/AuthServer.pm:5369
msgid "Writing to kdc.conf failed."
msgstr "kdc.conf 에 쓰기에 실패했습니다."

#. error at paramter check
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:301
#, perl-format
msgid "Database type '%s' is not supported. Allowed are 'bdb' and 'hdb'."
msgstr ""
"데이터베이스 종류 '%s' 는(은) 지원되지 않습니다. 'bdb' 와 'hdb' 가 허용됩니"
"다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:347
msgid "The countryName must be an ISO-3166 country 2-letter code."
msgstr "국가명은 ISO-3166 국가 2글자 코드여야 합니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:391 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:726
msgid "Invalid 'rootdn'."
msgstr "'rootdn'이 잘못되었습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:400 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:734
msgid "'rootdn' must be below the 'suffix'."
msgstr "'rootdn'은 '접미사' 아래에 와야 합니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:415
msgid "To set a password, you must define 'rootdn'."
msgstr "열쇠글을 설정하려면 'rootdn'을 지정해야 합니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:422
msgid "Define 'rootpw'."
msgstr "'rootpw' 를 지정하세요."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:435 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:768
#, perl-format
msgid "'%s' is an unsupported crypt method."
msgstr "'%s'은(는) 지원되지 않는 crypt 방법입니다."

#  textentry label
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:475
msgid "Define 'directory'."
msgstr "'디렉터리'를 정의하십시오."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:489
msgid "The directory does not exist."
msgstr "디렉터리가 존재하지 않습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:511 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:526
msgid "Invalid cache size value."
msgstr "캐시 크기 값이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:547
msgid "Invalid checkpoint value."
msgstr "검사점 값이 잘못되었습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:753 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:758
msgid "Define 'passwd'."
msgstr "'passwd'를 정의하십시오."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:805
msgid "Database edit failed."
msgstr "데이터베이스 편집에 실패했습니다."

#. error message at parameter check
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:865 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:938
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1086 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1129
msgid "Missing parameter 'suffix'."
msgstr "'suffix' 매개변수가 누락되었습니다."

#  translators: error message
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1533
msgid "Cannot restart the service."
msgstr "서비스를 재시작할 수 없습니다."

#  error report
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1540
msgid "Cannot stop the service."
msgstr "서비스를 중지할 수 없습니다."

#. error message
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1703
msgid "CA certificate file does not exist."
msgstr "CA 인증서 파일이 존재하지 않습니다."

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#. error message
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1719
msgid "CA certificate path does not exist."
msgstr "CA 인증서 경로가 존재하지 않습니다."

#. error message
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1735
msgid "Certificate file does not exist."
msgstr "인증서 파일이 존재하지 않습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. error message
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1770
msgid "Invalid value for 'TLSVerifyClient'."
msgstr "'TLSVerifyClient'에 대한 값이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1779
msgid "Writing failed."
msgstr "쓰기에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1944
msgid "Missing 'ServerCertificateFile' parameter."
msgstr "'ServerCertificateFile' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1950
msgid "Cannot read certificate file."
msgstr "인증서 파일을 읽을 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1955
msgid "Missing 'ServerCertificateData' parameter."
msgstr "'ServerCertificateData' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1962 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1987
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:2003 src/modules/YaPI/LdapServer.pm:2012
msgid "Corrupt PEM data."
msgstr "PEM 데이터가 손상되었습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1969
msgid "Missing 'ServerKeyFile' parameter."
msgstr "'ServerKeyFile' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1975
msgid "Cannot read key file."
msgstr "키 파일을 읽을 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1980
msgid "Missing 'ServerKeyData' parameter."
msgstr "'ServerKeyData' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:1998
msgid "Cannot read CA certificate file."
msgstr "CA 인증서 파일을 읽을 수 없습니다."

#  translators: error message un failed certificate import
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:2021
msgid "Cannot write certificate file."
msgstr "인증서 파일을 쓸 수 없습니다."

#  message box %1 is filename
#  error report. %1 is filename
#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:2027
msgid "Cannot write key file."
msgstr "키 파일을 쓸 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/LdapServer.pm:2046
msgid "Cannot write CA certificate file."
msgstr "CA 인증서 파일을 쓸 수 없습니다."
